35+歲帶住小朋友既你走唔走？

高不成低不就
兩公婆叫加埋揾十萬零蚊個月 (一百萬年薪既連仔放過我)
小朋友讀國際學校又未必夠錢
又有四老要照顧
但又唔想小朋友係呢個荒謬社會成長
移民又怕過到去攪唔掂返返黎揾唔返而家份工

好矛盾

1999既話sorry咁多位大佬

唔走既可能有一日比自己仔女批鬥死

港共由細到大開始洗腦，唔走分分鐘你啲小朋友變做紅衛兵批鬥你

先下手為強，樓主可以鬥晒老豆老母同仔女先就得

未到35 但同四大長老講咗會走
始終係個機會

兩公婆10雞梗係走
我兩個先5雞都諗緊點走

揾唔返就預咗，不過好彩外國使費計落比香港低

我下年走

淨係諗到慳左係香港讀國際學校+將來去外國讀書既錢就賺左。

收入少左都唔緊要，教育支出減少、買樓或租樓支出減少、隨時可以將香港樓賣完果邊買兩間其中一間收租做被動收入。

最緊要，屋企大左、自由多左、丫仔接受真正良好高等教育、家庭負擔細左

至於四老方面我有諗過，佢地有時間黎住幾個月，我地暑假又俾丫仔返香港幾個月。最後可能比一齊留係香港見得更多

我都係

唉，中到中年，愈難做到佛教講既取捨放低放下

接受到過去加埋搵4 5萬，就ok

從你背景你都係唔搭得舊錢
但又唔想小朋友係垃圾成長
而睇到你又唔介意做順民
日日卑躬屈膝、交重稅比政府比黑警

簡單啦
直接送你子女去 英國、或者加拿大讀書就可以

五雞咁撚少，更加要走
係香港你租樓又on9, 買樓又買唔起，最多買d 大西北樓，淨係通勤時間玩你三粒鐘，仲要得2~300 呎

唔好講生仔，200呎生仔害左佢

去到求撚其做送貨執貨已經可以住大屋

你唔好諗自己失去幾多，而去諗你個仔女可以得到幾多先係叫愛錫自己子女

係兒登問依啲... 你去錯地方

走

5 雞先走, 去外國生活質素會提升好多

問連登仔，佢哋話最好移民去日本

你有幾多資產同現金係手先，你搵幾多一個月其實冇乜用。

月入十萬變一兩萬係幾難接受，本身搵萬幾兩萬果班反而走得最灑脫，點都唔會差得過而家卦

有仔女一定走，咪撚玩

同意 10皮都夠供子女去外國讀啦
第日個仔拎到PR 你咪退休過去

扔個小朋友去外國寄宿咪得.幾廿歲係香港好多野玩

cls家長

10皮有能力梗係走
5皮冇得輸都係走
最慘係7~8皮
走又唔夠錢
留又on99

香港揾錢
送子女去外國

樓主得35歲，子女都未必好大啦，要等幾多年

為個仔姐 佢本人明顯唔想走住

好明白你感受
之前都有諗過搵唔返咁多呢個問題
直到睇到呢個post

再諗起以前見d 相幾靚follow 左d 瑞典人ig
見佢地生活真係好簡單 同小朋友係郊外玩下又過一日
就會覺得其實係香港cls 先要搵咁多百萬去供樓 娛樂大部 份都消錢行商場消費

其實簡單生活先做到work life balance

如果你想走既地方本身社會福利治安好
小朋友可能唔駛讀貴族學校都開心

賣左層樓扣埋律師費應該有接近二百萬

有小朋友嘅話就覺得有得走就走
四大長老幾大？有冇其他兄弟姊妹喺香港？
如果身體仲okay就走咗先，快啲拎pr 他日有需要番去照顧都唔洗煩簽證嘅問題
再唔係拎咗pr後申請埋佢哋拎pr 走
如果有決定唔走、留港嘅兄弟姊妹，咁父母都叫仲有個照應，可以放心啲
掛住咪到時定期番去探吓

你為小朋友走，正常四大長老唔會反對，但一定會唔捨得
你都係為下一代好，佢哋都係為人父母應該會理解

如果父母身體唔太好，我明你會想陪多啲父母
咁就要再諗吓咩方法
可能到時剩係送仔女走

英國讀到10年書，自動送你PR
所以最岩既timing係 中一去大學一畢業就pr

加拿大唔知 但已放寬

咁唔好諗la, 錢太少

儲下錢 投資多d外國資產 小學就帶仔走

連登仔，叫你留都係唔抵得你有錢走

香港人咁遲婚，35歲嘅子女可能得小一，再等多幾年小學教育，未到f1已經批鬥緊樓主啦

送佢去國際學校，拎居留權，自己再睇路

認真講，唔諗住養父母就得

有個fd都4張，兩個degree唔係專業人士
公司高層係間公司做咗差唔多廿年
兩個夾埋15萬一個月
佢地都同屋企人講明移民之後應該冇錢俾家用

：身邊冇人走

師兄你心水好清
我d小朋友小學雞都未煉成

10皮嘢走咗做唔返本行
隨時要做底層藍領得返1，2皮

搵開10皮嘅人平時身光頸靚 慣咗中產消費
同埋中產朋輩之間有比較 鬥搵得多
要放低樽鹽應低威做基層唔係咁易

又唔一定嘅，有時俾小朋友拖住真係唔似得我地廿幾歲話走可以即走

5雞就走去台灣果d算啦

認真答
如果你係為咗你自己, 你可以選擇唔走,
原因: 你適應咗香港奴隸制, 你走唔走都無乜所謂

如果你為咗你下一代著想, 就一定要走
原因: 你想你下一代係奴隸, 定係人? 你想唔想佢世世代代都比人睇唔起?

如果你地移咗民, 我相信你下一代, 將來會多謝你
正如我上一代為左逃離中共, 走黎香港一樣

利申: 同你CASE 差唔多

咁呀，小一再送佢走
好似可以小一至小六比帶老母去照顧

同感，好難放低

轉行做software

60歲有心有力都入到行

我自己都3到尾，大把fd啲仔女先小一小二，有好多連小學都未入

走就一定要走
係幾時走既問題
好多野要處理好

其實真心一問
英國正常係要兩公婆打份牛工（唔計專業高薪職位先）
儲錢就買到樓買到車？
講緊英國樓普遍都成百萬港幣

睇你都係唔捨得份人工架啦

係香港舒舒服服過下日子算啦

我都想有十皮野

如果係現金嘅問題，你夠哂錢 （二百萬夠洗)
如果係人工問題，你有料，一樣可以搵到食，無人話新移民注定乞食，亦唔一定係你而家份工=未來

如果聽日你俾公司炒咗，你一樣無飯開，你一樣洗碗都要做

想榮華富貴咪留低想自由咪走，睇嚟想要乜姐

同事40都黎 屋企2件
照走

其實果邊唔太興好似香港人咁買樓，同埋安居先樂業既心態，好多人都係租樓
因為升幅唔高（無香港果種樓換樓，加上間間都咁大）
租金支出佔人工比例亦無香港咁高

加上佢地轉工好大機會relocate, 搬屋是閒事，所以唔會置業fix 死自己

當然香港人人工普遍都高，儲開一舊閒錢咪去買
兩樣我都覺得ok

完全同你一樣case
35左右，有兩件小朋友，4大長老，供緊樓，收入差唔多，又係好多野煩，煩緊走唔走，走又走去邊，走左之後收入點算，小朋友學習點搞，小朋友既前途，成家人適唔適應，文化衝擊，咩都要由頭黎過，走左會唔會仲差過唔走

唔走 香港係我地屋企

買車就易
買樓就係你係草錢退休搬去啲3線城市再買
買london果啲一樣難

送佢去國際學校點拎居留權?
定你指係外國寄宿學校?

1）2公婆留係香港工作
冇聽果班移民打手老點，
去到歐美國家連低下層工作都唔易搵到

2）小朋友讀完中三後，送去外國讀書。最多派埋太太過去陪佢。

兩公婆繼續喺香港搵十皮
送個仔去外國讀書

主要我覺得係四大長老既問題姐
移民就唔好諗住好易好快做得番本行
你預番一年左右係做緊其他下欄野

自己無所謂但想小朋友好咪送去外國讀書
但唔好諗住你之後可以靠佢地移民到
因為個個國家都唔想要老人(好多錢另計)

移民係一件需要極大決心既事
如果你同太太/先生考慮完都唔想留在香港
英國、加拿大都係幾易去
只要有決心就無難事
心態決定高度

嗱嗱聲買四支農藥比四大長老飲完咪走得

5雞
希望你冇生仔

想走咪走囉

諗咁多，最後十年後你一樣屈係香港300呎豪宅

聽日你同你老婆可能突然被炒，到時連後路都冇埋

仲要，日日咁諗諗到精神病，壓力大到生cancer,咁人生GG，多多錢都帶唔走，移民冥界

係一定會差過而家

巴打同我一樣

唔計政治
講生活質素同收入一定會差咗

兩公婆係香港搵錢，個仔就去外國讀國際學校，讀完大學多數地方都可以再拎工作簽證》再永久居留

呢個真 香港有錢不知幾好住

生活質素會差咗？淨係食同住都好過香港啦

父子決裂

唔計London啦
住左成世一線大城市，唔想再住
birmingham果d會唔會易上車小小？

兩公婆十雞賣埋樓先得二兩球

係香港就可以十萬姐
去到外國就揾唔返

但首先個工作簽證佢一定要成功要寄托個仔有出息

一個月收入十幾萬嘅人係香港你唔係覺得佢食同住會差過係英國搵萬幾兩萬蚊嘅人呀

係窮人過嚟先會有改善
中產過到嚟生活係會倒退

有錢 + 無恥

好多年薪高既都話日日睇到咁悲哀新聞
寧願走

9按既朋友

兩個5雞個成本低咁多.. 冇掙扎既位喎

你預左搵唔返咁多錢啦，我會儲夠係外地一定生活費就走，兩個人搵十萬反映到你都係香港既精英，無理由去到外國生活唔到 加油

其實易上車過香港係真嘅，但我覺得英國難草錢好多，除非你0娛樂
雖則冇必要，因為老咗有政府

比你小朋友大個知道你當年有得走唔走, 會吊起你黎打

5雞點去台灣一嚟唔知用咩簽證，二嚟5雞去到台灣都係搵得5雞（台幣）

肺炎之後我用左差不多一年時間做research 同調整心態

如果係後生既，建議進修讀d 專科，例如醫護、幼教、水電、木工、gardener 、整carpet、動物相關

每個國家要求唔同自己再搵下資料，讀1-3年不等。

如果已經年齡大，有一定工作經驗同saving, 去到settle 好小朋友讀書，再慢慢觀察下環境同機會

外國都好需要mandarin and cantonese speaking 既人，可以自己上網睇下d job vacancy

我未夠30, 呢一年都諗緊去到外國想做乜，我自己最大興趣係動物，但無science 底。所以打算去讀vet nurse

呢排都考埋ielts 等我香港呢邊處理好d 事，下年年中就走

其實去到外國收入一定比香港少左，但都係果句，果邊支出小d、屋大好撚多、教育良好、自由、無黑暴、etcccc

都係果句，心態決定命運，唔好一路怨香港一路留係到，怨怨下就一世，將來回頭望，你會唔會後侮留係呢個已面目全非既香港

當有一日落閘, 你就要比2000萬移民英國.

英國樓唔貴WOR....二三線城市....百幾萬有2-3rooms house 一間..
相對加拿大好似仲貴D ...D 樓...

走
(完)

多謝師兄呢個post我果晚睇到都有同另一半圍左爐傾過

就快30 岩岩結婚，諗住走左先生仔

老婆bno
本人加拿大

係既，至少個政府唔會無時無刻都想你死
但始終想圓下係香港永世都做唔到既上車夢

就算自己唔走 都一定掟小朋友去外國讀書先

我喺香港嗰陣一樣10幾萬，但唔會特登去買入口嘢。但我喺澳洲行過去對面超市肉檔買嘅已經係你香港要去一田city super先買到嘅嘢

你咪ON9. 你而加唔走, 你小朋友聰明少少既大咗心底會怨你一世.

係連登問實叫你走架,月入皮幾都叫你走去同人爭洗碗添
總之損害到對家既就無所不用其極架啦

決定咗走

唔走正on 9 完

如果唔走

你想你仔女大個係黃定小粉紅
係黃 你就驚佢隨時比人搞
係小粉紅 我驚你激到中風

兩公婆年薪70萬
喺香港有自住樓無供樓負擔
有工人有車
兩公婆都係冗員，我就工作時間長上連登
老婆公務員，你地話好貴嗰啲藥我都有政府包底，無醫療負擔

去到嗰邊搵工係未知數
人地失業率仲高過我地
搵到又未必係白領，又未必係冗員

自由既流浪狗 vs 「好食好住」既豬

為小朋友既，有得走一定走...
依家又有BNO5+1， 用黎做last resort

未必，去到應該只有一個人番工

樽鹽就冇乜
反而係擔心過到去乜都要慳住慳住
連d細路生日想買個生日蛋糕都要就住就住
話就話物質唔係最重要
但太窮又真係好難攪
唉

師兄你走左未？定準備緊？介唔介意講下去邊？

知呀
但要儲到幾多首期先買到？40萬港幣？6成按？
之後供既咪當租樓

打算追多一件
5年內走

對住啲code唔好話一日, 我依家一個鐘都累
仲要60歲

講真60 歲過到去唔做啦

問嚟都on9
你想唔想你小朋友日日綁住條紅絲帶番學 朝朝要唱國歌
番學俾人洗腦 番到屋企同你講雜主席有幾偉大

而你就無晒自由 上個pornhub或者jable都唔撚得 無時無刻都好似俾人監視住

如果你接受到 可以繼續留喺度

咁你地prefer UK OR Canada ar? why?

你做過research未架其實

送小朋友去外國讀書
自己就睇定d先，或者儲多d錢，直接去外國退休

唔走嘅話，到你個仔大過做連燈仔時，實怨撚死你

未走, , 但準備走
搵過移民公司搞, 澳洲, 但有困難,
所以應該簡單D , 英國

我唯一唔捨得, 係依家既高薪

巴打，我上年返澳洲已經減咗一嘢減咗一半人工，依家武肺停工再少一半，除咗自己煮多咗，我都仲係咁上下生活無乜改變

我兩公婆無仔女兩個夾埋8皮 都唔係好慘姐
本身都過得唔錯 但係而家香港變到咁 兩個都決定走 半年前掟哂車樓同其他資產 老婆仲辭職唔撈 去意已決
而家係煩走去邊 我想去英國 我老婆想加拿大

搵開10皮, 過到去搵得2皮, 明白真係幾難做決定

兩公婆打工現實好難
因為過到去要揾一個睇細路
揾保母個洗費未必付擔得起

兩個人加埋搵十萬 點解會讀唔到國際學校。。？

小朋友走 自己留香港搵錢

過左5歲讀到小學
老婆都唔可以出黎打工？

Agger.

唔係淨係比得起學費就入得到

收入要預咗係本身專業人士都未必搵到工
藍領低層都要做，清潔、收銀、餐廳、倉務等等都要做
稅係會重，生活係要慳
文化唔同咪慢慢學習

小朋友適應新環境會易啲
但如果大人適應唔好，會好影響小朋友適應

感覺你只係struggle 應唔應該移民
但冇咁嘅決心
你移民前，就應該要調整好心態
有心理準備，in terms of 物質、金錢，係會差過唔走
但你諗吓，你當初想走係因為想享受更好嘅物質、賺更多錢咩？
當接受到所有野由0開始，就算有幾多困難都會捱落去嗰陣
就係你ready去馬移民嘅時刻

其實點都要走
尤其有小朋友 係爭在睇幾時

識個細路讀K3 聽到電視播國歌
即刻衝出去敬禮

利申: 已有外國passport 有咩事即飛

好多國際學校其實係priority俾咗有外國護照嘅小朋友先

其實係香港紙醉金迷先好似需要好多錢先過到理想生活啫

重點係走左仲搵唔搵到5雞先

冇錯一定係咁，97前移民模式

走，唔想佢變紅衛兵頂心頂肺

依家過去唔洗錢讀書, 讀到大學先要比.
仲要全家BC.

搵啲名氣唔大過啲？

利申唔識

人工低至無咁多顧慮，香港係賺緊easy money，好多行業係其他國家就算做返同一職級（例如教書、公務員、醫生護士），根本無可能賺返一樣人工，講緊係before tax，更加唔好講after tax

睇行業
你果行搵唔返咁多都真係會唔捨得
我就好彩無生 索性唔走算鳩數
身邊果d好窮無得輸 或者好有錢先會走
我地呢d人工可以話高不成低不就

如果外國一樣咁好pay另計

你覺得過多幾年國際學校會唔洗唱支國歌咩

好奇想知 點先為之有事

同埋搵得多就會洗得多
例同買樓或租樓都會要好d (無理由住大西北同人鬥塞車下話）
加埋養工人、保險、養車、出街食飯唔洗就住就住、去旅行、消費
細路仔課外活動、女士既skincare. 做facial 等

一個月唔會淨好多

你澳洲就有和牛姐，英國食呢啲都係靠入口，叫做平過香港啲
但你用十幾萬收入同英國萬幾兩萬收入比未免差太遠
你如果係我住呢到搵萬幾兩萬蚊你都係勉強租間屋
生活

走左喇，可能啲錢無係香港咁見洗
但小朋友學習開心啲輕鬆啲
又可以發展自己既興趣，而唔到為左入學而上既興趣班
生活簡單左，其實係幾開心

你以為國際學校就冇事咩 就嚟領事館都唔安全

我朋友三十尾，兩公婆加埋月薪十萬，有一個仔，都準備出年走。
個老豆希望可以搵番IT相關，老婆就做下part-time，預家庭收入少一半以上都走。。。。

老老實實，個政府咁仇恨香港年青人，13歲以上判親感化都要上訴到監察為止，根本就係要消滅香港人既下一代，係種類滅絕黎。

仲幻想係香港可以正常成長真係痴人說夢，倒番轉去中國番國際學校都可能好過係香港讀書，至少中國政府冇咁仇視係中國生活既港藉人士。

基本上你係連登問既
無論你單身定有家室 身家人工幾多
都係叫你走

我覺得都要睇你去邊
生活係香港先要錢字行頭

問班未畢業或者仲問屋企人拎緊零用錢嘅連燈仔晒氣啦，實個個叫你走

呢度十個叫你走既，9個仲係香港
個個淨係一句走，唔係以後會點點點...
個個未來人。

兩公婆十萬，小朋友幾多歲？可以既就送出去讀書，兩公婆係香港搵錢。睇餸食飯，如果錢多就全家走。最緊要睇下自己有無本事係當地搵到食。我都有小朋友，自認無本事外國搵到食，只會儲夠送出去讀書。
搵唔到食去外國生活，仔女長大後何嘗唔會怨你帶佢去個邊托㭍咩。同香港屌班公屋新移民一樣，你估新移民既仔女係咁既環境成長好好過？

慢慢諗啦 走係真係好大工程 你香港搬屋都麻撚煩 莫講話要重新適應當地天氣 文化 歧視 傢私要再買過 學校要再搵過 冇親人朋友係嗰邊 好多野連登仔冇家庭負擔講就容易預左要好多時間適應外國生活 埋到香港人身邊嘅唔會係錢銀問題 而係驚你水土不服又思鄉

其實而加都未咁急走，外國疫情差過香港好多

聖誕之後一定精彩絕倫

都只係基本條件, 無好 ref letter / 標青三圍, 都難D

我鍾意你呢句
心態決定高度

好多人會放唔低錢，放唔低自己一直係專業人士
怕從頭黎過
怕冇咗以前物質豐富嘅生活
怕俾人睇唔起
自己又調適唔到，又會睇唔起自己

然後就下唔到決心

月入十萬我敢講你個小朋友會差唔多係全校最窮果個

大學畢業99%都簽證成功，大把地方一畢業就會批比你

係指要達到申請永居個月薪，個英國fd冇bno今年第4年俾人裁咗員搵唔番份年薪3萬幾鎊嘅工依加要番香港

講到自己被人逼害咁

去加拿大好過

我份人悲觀d
諗左最差情況先

今年35 歲.. 有個仔10個月大... 搵成家搵得3萬幾都諗住走....
最壞打算去到搵唔到野做..舊錢都夠燒6年.. 到時最多咪我自己豱回流返香港.. 最重要個小朋友拎到BC 先講...
唯一擔心既係... 小朋友過到去讀書最怕佢比當地人歧視

你過到去搵番幾錢先

英國讀公立學校唔駛錢，鼓起勇氣踏出第一步先係最難

搵得十皮都讀唔到國際學校，你去外國搵少左咪重on9

佢仲有最後一年時間可以衝閘過去加拿大

仲以揾唔揾得返錢嚟衡量，即係對香港同世界各地現況了解得唔透澈，兼且對生活嘅 priority 無深切思考

另一個問題，點解樓主會覺得留喺香港，將來會依然揾到錢？生活會安穩？建議認真諗諗

其實十皮點會讀唔到....

邊個話，近幾年，澳洲未有香港人政策之前都唔易留低

唔好水人讀public school

same你唔叫做低不成高不就啦
10萬已經好多
一係個小朋友大d讀書移民囉 小學就好去

入到去計月入你已經係最窮果個
唔洗睇人工

十皮你就想入門口，保證你入去一定係最窮果幾個
耀中會睇埋你父母職業

係英國，讀到10年書
就自動送你永久居留權架啦

我女讀緊又真係冇十萬嗃，你小朋友有冇讀緊？

發緊夢
未有 life boat / bno 5+1, 成功畢業後攞到PR 既人都唔知有冇10%

有細路一定要走,唔走都送佢走.
除非你希望見到你細路好高興咁去同共產黨員含撚.

冇，之前女朋友讀
利申：婚都未結

我有不少朋友同你差不多情況

當中有人走，也有不走，

走的，原因不多說了...

不走的，主要係4大長老問題。

工作方面，預打定50% off 心理會好d...但換取自由，個人認為值得！

講到十皮係最窮個個都幾on9，吹大d不如

女朋友講明唔走

但我理撚得佢 你唔走我走

prefer canada 好似福利好d，住遠少少生活都唔會太辛苦，同埋有d 超遠房親戚

uk 就真係冇人冇物

而家聽聞好似好多國際學校都出現學生走佬潮
連校長都起身果隻

唔知你地2個本身做緊咩
好depends on小朋友幾大
如果小學果d朝早送返學 之後就可以返工
外國工時應該好過香港 是旦1個都接到放學 應該唔成問題
ps同樣諗緊移民

35+歲可以留低光復立法會

小學前先走囉

問題係你個最差情況係你自己FF定係現實真係咁先
你research下先再諗個最差情況啦

我今年35 有個女讀緊小學
好撚想走
但英文唔勁 資產唔多
見到而家小學d功課真係眼火爆
如果有方法果邊搵到工即刻走
去果邊倒垃圾都制

唔洗太擔心
首先, 你唔係蝗虫, 你有手有腳, 一定可以生存到
其次, 無人會無端端歧視你個小朋友, 小朋友之間好純真, 唔會有咁多視問題
只要你家教好, 唔好擺出暴發戶, 又要拎資源既仆街, 其實唔洗太擔心

小朋友咁細個過去學英文其實會好快

點解咁講?仲有一年可去加拿大?
英國工簽可以去加拿大工作?

咁果d 2公婆5雞有小朋友點算

為左仔囡都走唔出自己COMFORT ZONE，唯有繼續係香港做順民啦

送小朋友走 自己遲啲先走

咁你就唔好話十皮入唔到門口，我地都係照學要學既野，有人住house，有人住兩房，接放學有鬼婆著到爛身爛世著拖鞋,亦有老母著Chanel套裝，都係企係同一間學校門口。

加拿大係5年內畢業可以去申請簽證
我個fd畢業4年，啱啱好仲有一年可以過去

咁你覺得接唔接受到外國生活模式？

老實講我見有d 過到去淨係係china town生活 搵華人傾計
好易homesick 掛住香港

你邊句睇到我話入唔到門口，只係話係間中學入面嘅最底層果班姐

有小朋友真係要走....

走!

正視聽, 留係香港唔係順民
係奴隸,

你有人權咩?

中年人唔係加拿大對象
我地呢d廢中要靠專才移呢個通道
要揾移民公司幫手計下執下夠唔夠分先知點

有得走 有邊個唔想走

小朋友幾大先

供佢去讀直資 讀IAL(係香港考英國試) 比國際學校平好多 都係學批判思維 讀歷史選修嘅話照有64 文草讀 楊潤雄冇得啊之啊jor

未到30但唔諗住同佢地交代
利申冇乜感情

未到嘅嘢 又點知呢？
反正準備左

有錢我都想走
英國支出咁貴驚負擔唔起
不過最大問題都係英文差驚搵唔到工

見外國撤僑即走

你肯讀返1年書 應該ok

好多連登仔講國際學校講到一百萬月薪先係正常人，去到外國就基本工資小朋友入最普通學校都係當讀左哈佛，講到尾，香港同外國生存都係要錢，睇你接唔接受到外國生活水平下降者，頂到咪過

我33同樓主差唔多，十幾萬一個月，2m資產到，但個細路得2歲
一樣去到外國可能只係搵得一兩萬
想等多兩年，搵多幾年錢等到佢夠歲數入英國入小學，但係又驚BNO會隨時閉門

好苦惱

其實唔太洗擔心支出，只要你搵到嘢做就解決到
係一開始要慳啲

對小朋友黎講一定越早走越好
佢既童年會開心好多
我見D舊同學既小朋友
係英國既 星期六日就係草地同球場
係香港既 星期六日就係補習社同商場

你問我你不如問佢哋

繼續瞓嘅人好幸福

lotr等到1月囉......
tier 2 轉bno visa都可以計埋之前d年期.

呢個講法，真係好有說服力。

你唔走都送小朋友走啦

走左4大長老唔洗理？
教育同住支出少左，但4大支出應該不變，所以慳錢角度唔係幾成立

$1M 一年，應該都半management level，你過到去begin from 0 你ok咪得

我就畀佢讀到最多小四 (而家 K1)，叫老婆帶佢走半年習慣先，如果冇問題先至踏出最後嗰步

(兩公婆 14萬，一層樓欠8M, 一個細路)

要等佢公佈詳情先知upper limit幾多歲
一年呢條路我都大有諗過

我都等緊

問連登一定個個都叫你走

其實冇人會同你鬥身家，自己都咁冇自信要用錢去分層其實好無謂。
我自己咁多年就真係冇遇過，反而屋企人小朋友讀本地私校會比同學仔問間屋係租定買。

長遠嚟計如果有能力點都係走好啲嘅
無能力就無嘢講啦，同埋有啲人本身親中派留係香港覺得仲開心

Gatwick 停飛喇，再唔走以後冇得飛

一定走

有個細既重唔走?
唔通你覺得你呢一代 可以反抗成功?
成功唔到 就只會將個波交左俾你個細

你有舊錢買一層自住, 一層放租可以幫補吓

以而家嘅經濟環境移民去外國我個人覺得奶野機會好大，搵工已經比冇武肺時難左好多莫講話搵番香港人嘅人工。

到武肺完左經濟好番請番人頭批都會多數會請番本地人優先，所以2021一定唔係好時機

仔女點都要走

同路人
一個人搵50k
老婆全職主婦

而家決定唔走住，想等佢讀埋小學先，又唔知啲移民政策會唔會忽然改。呢一兩年內走，又未儲夠錢，放唔低香港份糧，驚去到食穀種好徬徨。

但我覺得選擇移民係畀多個機會同選擇下一代，佢地愛香港第時可以返嚟。正如呢刻我都想家人曾經幫我搞過移民，我走抑或唔走都有得揀。

利申：同樓主差唔多情況

老西都走
一蚊都唔好留比港共

咩行業?

咁你即係有咩咁危急？
你係前線份子定tg admin?

香港好多你依類人
係黃但根本完全冇危急
吹到要走難咁款 被人逼害
分分鐘名都冇被人責過

真係走難既人會考慮咁多野?
揹起個書包就走啦 有得生存都還神

我敢講大部份既人都能夠做順民係依個香港生活落去

你地要移民享福冇問題
想下一代有良好教育都合情合理
但好心唔該唔好講到自己幾慘幾慘
用走難依個term 好嘔心

連燈好多未來人，預知將來，個個有錢有地位，同成哥馬雲一樣，俾中共威脅迫害，所以一定要走
Btw星斗市民最簡單考慮衣食住行，邊到過得舒服就揀邊到，如果係香港搵得1-2萬，向外闖博翻身其實就無所謂.如果搵10幾萬，係香港基本上都衣食無憂

30頭兩公婆plan緊過幾年走
打算過左去先生小朋友
預左去到要做藍領

我同樓主情況差唔多，都係好糾結，
我自己偏向想走多啲，但老婆就一半半，
佢驚去到唔知點維持生計，我其實都係最驚呢個問題，
積蓄加埋都有1球左右，但有2個小朋友，大個個先岩岩小學

有下一代我諗唔到有咩野要留戀
唔諗自己都諗下個仔女
你話單身得屋企人既話就冇所謂姐

實情係越搵得多越難做決定

咁不如直接搬去支那

香港人覺得移民係要搵多咗錢，從來唔覺民主自由要付出

唔走的話，你用小朋友的將來，換你眼前的收入。

解答樓主問題
我有個朋友，個女今年小一
佢同老公兩個加埋約4萬一個月
話無資格移民，諗住不問世事
唔搞政治，唔講撐邊個，總之繼續交稅
應該政府唔會搞佢地啦

結果佢個女響學校主力教普通話
話校內唔準講國語
老師話如果爸爸媽媽唔識普通話
要教爸爸媽媽普通話
父母參加學校活動要用普通話同學校交流
最後佢個女普通話朗誦獲優異成績
而家覺得唔講廣東話好正常
對英文更加係非常抗拒
而家我個朋友依然係話唔走得所以任教育局想點就點

我問佢，如果第日要佢個女下鄉勞改
要佢學習語錄同成為共產黨員先可以入大學
咁佢會點？
我朋友話一定唔會嘅，邊有可能

而家好多人都係繼續呃住自己
總之發生咗都繼續扮無嘢
就係因為佢地自己選擇咗唔行離開呢條路
將全部責任推曬俾家中四老經濟問題
今日走唔到，正常，但要走的話
五年十年你有心一定總有辦法走
而家無辦法唔等於將來無辦法
但你唔去作準備
就將一切責任推俾各種問題
到害咗下一代時候就話冇辦法
咁同而家d廢老根本無差別

搵錢相對easy
但生存成本高一大截
都未計quality of life

走得快好世界

不過有小朋友和家庭壓力就要多多考慮

佢搵10幾萬，智商同能力應該高過普遍連燈仔50K，可能佢心目中都已經有決定走定唔走

連燈標準答案：一定要走，過去做清潔，地盤都舒服過係香港，又可以住大屋，吸下自由空氣

25歲搵20K走唔走好

佢係2個人加埋先係咋，即係普遍連登仔咋

為左下一代
要閃

另一半揾多d我食緊軟飯
Technically 我係低過咁多位連登大佬

其實唔明點解。明知社會甘動盪、前路又茫茫
生小朋友黎做咩？

我成日都覺得自己慘就好啦，唔好再害左下一代人

申利：依家搵少過兩萬，以上個人認為

都係睇你願唔願意放低身段，為小朋友未來願意付出幾多
去外國講搵錢一定少過香港，但到時物質慾望係咪咁高？

利申：兩個加埋搵唔夠50k都會下年走

得1球幾難做決定，始終有2個細路，1球唔太穩陣

越高人工越難走
建議走一半人先
留返父或母係香港做多一年野
一年後攪得掂就走

2個加埋搵4萬重要生仔
你期待佢可以有幾識諗

唔計偏僻地方應該住唔起大屋
一房一廳一浴室

20k
個負擔輕到仆街

其實外國經濟又唔係咁差
聽你講你兩個都有degree 又有超過十年工作經驗
我唔覺得你會搵唔到工
人工低啲就一定 但一定應付到基本開支
真係睇你有冇心 我喺依邊見到好多英文都講唔掂都可以搵到唔錯嘅工

利申:加拿大畢業之後 做左三年野

淨小朋友走得唔得？

再唔係可能低人工既帶全家過去，高人工既留低做太空人

年少多好

如果你想人生順利，就唔好聽太多連燈意見，同屋企人商量下，始終個個需求同處境都唔同

唔明做乜唔夠錢讀國際學校? 你三個小朋友?
定係唔捨得咋

其實人係好自私，好多人為左老左有伴所以先結婚生仔，到頭來咪為左滿足自己欲望

你生過仔未

同埋我無公屋 無首期

我家庭月入3萬都要走

讀國際學校, 到咁上下大送佢去外國讀書
有錢應該咁玩

唔係問走唔走
你俾個原因自己點解要留低

終於有個爐一齊傾下

我3到尾，個仔得一歲
一個人揾～100k per month
都唔知走唔走好，好唔捨得四大長老
身邊有幾個朋友有小朋友嘅都賣緊樓

真心，走啦
唔走會後悔

我小朋友讀緊國際學校
係肉赤架喇, 洗少d 囉

我地 under 30 同你差唔多月入資產下年批 visa 就走

我做人根本唔需要咁多錢

無黒暴

ESF ?

搵得少更加走，過到去做狗都差唔多人工

利申兩公婆3雞

貴過ESF 果d , 預2萬蚊個月連埋校車, 2個小朋友4萬

你搵10萬?

都仲要儲錢預佢地將來外國升學，所以唔可以洗盡十皮。
其實十皮真係好少正常中產生活+有小朋友，係岩岩好

梗係走啦 戇鳩

其實我都覺得，但婚姻唔一定要生仔。錢冇左咪再搵過囉，最緊要對得住自己的良知。「瞻前顧後」

申利：出黎做野幾年。見過唔少閪

咁重簡單啦
比老婆決定咪得囉
佢份人工損失重大過你

我地搵7萬生一個，都計唔到條數俾佢入IS

利申，我地兩公婆零奢侈支出，最多養車同埋有d 個人興趣，種花

香港得樓貴，但樓係投資唔係消費，係用黎賺錢，而且供樓可以扣稅，當你每年交6位數字稅，你就會知攞供樓黎扣稅好過俾政府

其他真「消費」既野，香港整體一定平過大部分西方國家，例如美國，除左要俾件「產品」錢，人地會預期你俾埋小費，加加埋埋真係幾貴

我就係35, 2公婆搵2m 一年
2 個小朋友

過到去50萬(after tax)我諗都會搵到既... 再多就好難了
賣晒野又未夠錢退休

唯有儲多d 錢, 第時買passport

你唔走既話，遲d個仔大個發現你上連登，可以報狗拉鳩你

樓主可以去babydiscuss 討論下 好多家長討論移民 或者幫到你

英國講明唔俾玩太空人

自己恆量，不過老實講，你唔夠錢嘅話，基本上生活質素一定會倒退，唔太建議走。

我10萬, 老婆7萬咁上下

儲夠錢供佢去外國讀書，博佢去果邊工作拎passport 算了

明白人人處境唔同

不過我唔認同國際學校係清泉唔係入左IS 就唔會被影響

老實講，35+咁大個人移民仲要問連登，不如都係留低啦

最仆街就係生而不養，之後仲要屌返個細路呢樣果樣

以前都唔會咁掛住父母
係人大左做左人老豆老母
就愈唔放心自己老豆老母

唔養車已經慳好多

冇錯, 國際學校都肯定會迴避任何敏感野架喇
同埋肯定會聽政府話

所以大d就要送走了

唔該你唔好咁對自己下一代好唔好

你送走個細路係為咗佢過 d 好 d 嘅生活

無父母嘅童年生活會好 ?

第時大咗對你陌生人一樣

走啦。去到嗰邊窮有窮生活，富有富生活。為咗小朋友将來。

E個世界咩人都有。偽黃、藍多數閪。反而真黃真係好少

要供足十年先有pr，但你肯唔肯定未來都係呢個人工先，最慘就係你比佢知有新鮮嘅空氣但要返嚟吸廢氣

可能去到唔知做乜

諗緊走去邊

你有咩好路數

1家4口 收入少你 >10k

呢樣真係要訂個目標俾自己
如果你人生無目標其實行邊條路都一樣，你根本無目的地

但其實如果係我, 唔養車換來俾小朋友讀IS, 我會賣車囉

其實呢，係邊度接受教育唔重要，因為你小朋友唔識投胎，唔係生係大富之家，讀完書到頭來都係幫人打工，係咪？

所以計我話，留係度揾錢買樓俾佢仲好

第一，你唔知你個仔係咪讀書材料，咁細個，應該要睇定啲，唔讀得書既人，你訓身落去，佢大左只會怪你，沙紙又冇，樓又冇

第二，資產會保值，學歷？唔好玩啦，全世界都係學店，有錢就有cert

第三，你話你地有10w 一個月，唔知你職業，如果係金融，地產，保險佬，就唔該收皮，走咩鬼，去到你又咪做送外賣，除非你有英國個邊有用既專業

你想佢大個之後試吓經歷同我地97年出世嘅人咪唔好走

你d長老幾歲先?
但如果5x尾60頭又可以接受新事物其實去英國退休唔錯.
就算冇public fund, 比咗IHS, 最小睇醫生食藥都唔洗錢先.
當然太大年紀就算啦.

我最怕深黃盲撐偽民主派果班

唔講搵幾多，淨係有小朋友呢點都值得即刻走

同巴打差唔多情況
小朋友仲要差唔多出世
但去到外國搵食方面都係諗唔掂

我就住過美國嘅
衣食住行都平過香港或者差唔多
唔好講買車買樓
我真係唔知你講緊咩真消費品
重點係你攞兩萬出黎租樓
香港同美國根本兩回事
講緊最貴嘅bay area 3k都租到house

咁多個回覆呢個最貼地

送仔女出去讀中小學同大學

如果最後真係唔想移民

咁多人無去過外國住就話搵唔到食其實係咩事

因為肺炎大家先咁講姐

留低可能有日你小朋友會舉報你

你做賣樓agent
乜野工搵十萬都唔識自己做決定

多數都係怕英文唔好，接受唔到要做下欄工種，怕辛苦怕捱
Btw巴打係外國做嘢？

一定搵唔到10萬一個月囉
香港做總監過到去做收銀

Ching 夠清晰

成日問埋呢d on9問題 係本事既你去邊都搵到呢個數啦 第二到搵唔到姐係你根本無料負碌得香港搵到 咁你咪自己平衡下咩先值得囉 不過有料都唔洗問人自己決定左 所以我睇呢個post 一係低能仔出一係假膠

四大長老有咩病痛上來
隨時搞到破產

我又咁睇 成日講到月薪幾多幾多好把炮 咁叻就唔洗係個豆潤地方先搵到啦 咁如果根本無料咪一係繼續係香港靠運 一唔係就接受現實去第到過d 平淡生活囉 有咩咁煩

真係要走, 而家太撚荒謬

為咗小朋友你就會頂得順
一係就送佢去外國讀書，如果你冇咁嘅錢就成家人過去好過

靠香港貧富懸殊, 低稅
壓榨勞動階層

想走，但另一半唔想走亦無能力走（英文屎，學唔掂）
兩公婆50k都無，一個小朋友... 叫做有層樓
長老我唔係我考慮，兩公婆有矛盾先最煩

想比小朋友入學，燒到埋身，隻佬就有urgency覺得想走... 希望

我考慮個point係，另一半係咪真係真心肯一齊去砍掉重練，最怕到時有咩爭執。暫時佢係無咁既動力。

衰啲講句，我都係想要頭家完整健康，港豬心態，呼吸自由空氣但家嘈屋閉就情願唔走。

你去非洲剛果搵唔搵得返你香港搵開個數？
度度地方生活指數都唔同，你冇撚野下話

所以都係要有心理準備工作、人工有好大落差
我都有做過收銀、珍珠奶茶舖嗰啲工，有白有黑
正常又肯捱，一定有華人工開
做住先，拎吓work exp
騎牛搵馬，到時再轉
仲有唔好限死自己只搵一份full time
當然有份full time 白工係好，
但打兩份casual/part time 工其實都好common

成個腦淨係得錢 香港洗腦洗得好徹底

咁係個人問題嗟，唔通成個國家都無人搵10萬一個月咩

唔走你自己就變大陸佬，你個仔就變大陸仔

因為老豆老母老左

運氣就係實力嘅一種有人出世已經有父幹，有人碌碌下又上到位，香港搵到10幾萬已經好過好多人，如果覺得辛苦咪走囉，去外國輕輕鬆鬆住大屋，返工讀書無壓力，唔會窮，好似係

小朋友過去讀書落地生根
兩個人留香港搵錢
等佢地搵到野做你地再移民得唔得

小朋友，唔係每個決定都係諗自己就得既
係兒登真係唔可以講樓，好似買賣都有原罪

美國英國加拿大人係唔係唔睇錢？

Agger 最怕去到日日家嘈屋閉

去到外國就上岸啦理得佢食草定食飯，兒登心諗

認同

我喺澳洲啲朋友真係無將買樓同人工成日放喺口邊

邊個國家唔係講錢巴打平時問屋企人拎零用錢？

係，好似我咁去到外國得一家三口
有咩事真係你眼望我眼，我都無信心兩個大人可以解決晒所有野

你要搵個同香港一樣搵港紙既地方 想問移黎做乜鳩?

但係點知仔女識啲咩朋友
原來識埋啲大陸西就仆街

老公係香港搵錢，得個老婆同小朋友去5+1，一陣老婆抑鬱都似

去外國砍掉重練唔傷
係去完攪唔掂要返返黎香港再砍掉重練果下傷

係唔會窮外國冇咁多失業人士冇人瞓街啦

我地都走啦，到時就養多兩架都仲得
其實唔養車 都唔會讀到IS
最多入ESF, 平民IS

事實上，呢排經濟唔好 我地真係已經賣撚左架車

嚮香港洗定佢地腦先
搵d少支那人嘅學校

Esf 加左價後已經唔係好平民啦

走啦

我情況相近
對仔女都仲細，小一同k2，唔會諗寄宿學校
所以為左佢地都係要走

最唔捨得的確係家人同人工
但最初幾年咬咬牙，希望之後會順景返
依家online video call好方便，機票又平，無以前咁生離恐別

你呢個講法就比較合理
你上邊果個就唔撚掂

同意，仲有小朋友係俾四大長老錫
如果走左，就六個人錫變到兩個人錫
有時我都會諗，俾父母玩下孫，都係孝順嘅一樣

但大家講到去到外國要變到同當地嗰啲無乜讀過書嘅人比，會唔會太睇低自己

其實又唔係去撚左另一個星球
四老有時間都可以去外國陪你地幾個月

佢地無膽變俾個藉口自己姐 睇得呢d post 多你會以為第二個國家無ibank 無it 無manufacture 無finance得飲食同洗碗

其實香港好撚多呢d人
人地俾你走佬個鳩個就諗住賺多幾年錢先
講到尾個人既價值都係錢

岩岩大學畢業唔知走唔走好

即刻去加拿大啦梗係

一定唔會咁做，咁樣假單親有咩為，當初話去外國係為小朋友好，但而家無啦啦就無左個老豆/老母，咁又為佢好咩？

錢... 有料就邊度都搵到錢，如果只限香港先搵到就證明自己skillset too niche, 遲早都出事

怕搵唔到本行
利申讀工程

砍兩次到你想返黎就發現香港已經不一樣

我發覺我地呢個年齡層d人普遍好似d仔女同佢地爺爺嫲嫲公公婆婆d bonding好過我地果代咁

我冇做咩野research純粹身邊d朋友都係咁

一走好似間硬搶走d小朋友同祖父母個bonding咁

我同我另一半走之前傾過好多次
因為佢同時有外國公司同香港gov offer
兩份工差成四皮幾hkd (before tax)

我同另一半有共識Ultimate goal 係要拎pr + citizenship
但去到如果真係好唔適應好辛苦好唔開心
就一定會拎出嚟講，一齊解決
如果有野真係解決唔到，差到有情緒病
Worst case 就可能會番香港
(我同佢都同意呢個只係最差情況下最後嘅option ，係為咗身心健康嘅選擇)
因為大家付出左咁多，無論點大家都會想嘗試捱落去
唔好咁易就放棄

兩公婆最緊要咩都要傾，有咩擔憂都要講
foresee 到面對咩問題，大概有共識會點解決
最緊要係坦誠溝通，互相理解扶持
唔好收收埋

係香港就一定搵得返？
其實，諗得走就唔係為錢了
仲講緊錢既人根本唔明白想移民既真正目的

真係捉蟲中既捉蟲

二十年後...

你個仔: 當年你唔撚走, 搞到我要屈係香港做二等公民, 比d 大陸佬騎住, 日日返工比佢地草你馬的, 同佢地打一世牛工都無機會上位, 公平咩? 我個小學同學當年過左果邊, 而家結埋婚, 住大屋, 工作又穩定, 都係佢老豆精明, 識睇長遠咋, 學你真係仆街

樓主: 對唔住, 係我做錯左, 你忍下啦, 呢世人好快過, 下世投個好胎啦

其實咁後生先應該即去

咁難怪打生打死嘅全部都係細路

你班大人賺少兩個錢換自由都唔肯
點會指望你地為我地d細路付出翻轉頭

屌你老母臭閪 入黨共享榮華啦

係香港叫個subway 都淆底，去到外國番office

我兩公婆加埋十萬，好彩係早出黎做野資產多少少，已經幫小朋友搵左小學。過去應該搵唔到工，要燒錢燒幾年，諗住大人去到都係讀書轉行。

屌你老味垃圾樓主
拉翻先

無野好輸, 呢d 走得最快, 比機會你restart

咁我諗文盲又佔好少數既

問班弱智小朋友真係浪費時間.

其實反而2 個5 雞先要走
你去外國稅後好難搵少過呢個位

10 雞稅後真係未必對對夫妻做到

有女朋友咁好

得兩個大人係外國過我地試過 ， 無咩大不了，食得差，光速搬屋，無所謂，但帶住個細就好多顧慮...

有咩事起上黎仲可以搵長老，甚至上下連登搵啲同聲同氣既求救

以前支那因為內地環境差，來香港。
來到，內地起飛，享用唔到內地福利就呻自己嚟咗香港。

3字頭，打算將來有小朋友
係香港賺錢唔多
最多帶得100萬走
而家十五十六

宜家香港搵到份做咗幾個月
怕過到去搵唔到工姐

移民唔係淨係比較經濟 有當地文化 天氣環境 social connection
搵十萬 搵一百萬 係香港生活就係香港生活

我屋企有親戚二十年前任職某公司高層
當時為左張綠卡去左加拿大
拎到張卡番到黎搵得以前人工既一半
兩個加埋搵十皮
其實供個仔外國讀書好輕鬆

同埋要搵到工一年先可以移民
果個係working visa 炸

你除咗工程無第啲興趣㗎咩？

係香港無錢即係廢柴，公屋又唔到你住
生完bb 入不敷支，或者住埋d 狗屋過世
想俾錢佢去多d 課外活動又唔得，要讀卷校
細路無乜見識，大個一樣搵得唔多
又無錢俾佢外國留學，二次投胎唔成

結論梗係走

萬一衰左要再回流會好折墮
以我理解係3人家庭有3M資產嘅人可以即走唔洗諗
大概就係香港有層大西北私樓嘅家庭

冇咩儲錢
但暫時高收入嘅人
應該盡最大能力儲錢
一年儲幾十萬
等武肺過後就走得

得少少錢
冇咩專業技能嘅單身人士都可以搏
反正冇得輸

最要認真諗嘅人係有仔女
人工中中間間
過到外國萬一搵唔到咩錢
當地政府又唔會幫到你
就可能會好後悔

係唔會搵返啲而家嘅人工，要調整心態然後放低。

工程就係自己興趣

綠卡同加拿大有乜關係？

你可能仲後生，四老可以自己飛來飛去去旅行咁
唔係個個都可以，人會老

讀工程都唔走?

係移民呢個人生轉折點來說
你所講既所謂難題，簡直不值一提

講到去外國做上等人咁

講錯係美國

咁你拎假返香港陪佢地
果邊好多holiday
我覺得有小朋友，你就應該為佢負責
唔係為四老負責，當然唔係叫你唔撚理佢地
而係你既小朋友更需要你一手一腳協助

你去外國稅後好難搵少過呢個位

點解咁肯定 去到同當地本地人爭, 同大陸人爭, 唔覺得香港人有任何優勢

同樓主差唔多年紀，不過自己無小朋友

走就一定走， 希望可以搵多幾年錢先走， 去到英國會舒服d

個人認為：民主派十幾廿年不思進取、名節保薪，當然氣憤但近e年佢哋都有所犧牲。

當然學樓上話齋，人一定有自私，但如果6成自私 4成有所貢獻，我都可以接受。我也都知道世界邊有完美的公平。但只係希望會唔會有最接近公平。

申利：不想分化，決定移民賭一次。深黃自問難

諗住過去係好事

不過唔好成日以為所有英國學校都好好，有朋友讀英國啲私立好嘅中學，入面都有同學吸毒，佢亦有講廢嘅英國學校極多，好多好嘅學校，啲學生係由好細過已經開始準備，唔好諗住一定入到好學校，要插班其實好難

我自己都諗住走，不過見一遍唱好英國學校，想俾啲心理準備想要去嘅父母

笑左 上黎問班連登仔 唔知你假膠扮野定真on9

怕搵唔到工
Working visa

都岩 外國唔係樣樣好
但起碼無黑暴先或者有黑暴，佢地會有法律制裁到

但宜家份工20k都無
諗唔到果度d工有咩可以低過呢個人工

兩公婆十萬零蚊個月都高不成低不就

你橫掂都係由低做起，其實工程一定食中條水，外國政府武肺係谷經濟一定勁多基建

講到咁怕黑暴, 但唔怕歧視, 唔怕治安差

你好彩，人工越低，放棄 ge 成本越低

睇下你夠唔夠錫個仔

咩engine

好認同唔難保聽日兩公婆一齊成行收皮
有得走其實一定要走

走，你想像下你小朋友個腦係藍絲思想

岐視我真心唔怕，通常係d 柒頭又唔識英文d 小動作又多多果d 先會俾人岐視

治安有擔心，但我唔會住太窮既區
做定research 減少瀨野機會

四大長老都係TVB 洗腦藍屍但又好錫啲孫
但又係咁講你地走啦唔駛理我地呢?

真係屌你老母CCP

所以叫埋4大長老走囉，雖然好似好唔現實咁，但事實上點解要俾四大長老限死，調轉頭諗，其實佢地咁限死d後生係好自私。

我31 兩個加埋搵8萬，無小朋友，走！

四大就唔好搞了
醫療始終香港比較好，佢地又唔太識英文去到一定好撚思鄉

始終去留都有佢優劣點
坦白講作為父母梗係想最好嘅都俾小朋友，外國歧視、治安嗰啲，我諗每個人睇法唔同，移民係自己嘅大事嚟，無講對錯，選擇咗之後有咩問題唔怨就得，做比較差嘅打算，準備好迎接問題嘅心態囉

Very true
所以無得逐個point 去比較
決定走同留底既，將來唔好怨自己就得
人生係自己既，唔係連登仔或者身邊朋友講幾句就可以改變你人生

但我工程唔想做基建
同埋我讀mech engine, 唔係土木
加埋香港讀緊master, 要2022年8月先完

咁加拿大又唔會一開即閂啩

mech

現實當然唔止咁少事，叫佢地無得食菜心已經想死咁

問題係佢地唔走，就搞到後生唔敢走。咁點解唔可以佢地跳出舒適圈而要後生就佢地

岐視真係好睇你彩數, 唔係你好人好姐就唔會比人岐視

你走唔到都要送佢走

巴打講得好好

移民係大事, 慢慢想清楚

咁要佢地咁老仲陪你「顛」又係比較自私既
其實咪俾佢地繼續留係香港
都係果句，又唔係去撚左第二個星球，要見可以facetime. 有時間就飛返香港搵佢地

佢地都可以飛去搵你地

難講,所以諗緊如果出會唔會quit

將來俾仔女批死你

身邊d同事好少舉家走。

如果小朋友係男仔，好多諗住讀住小學/初中，就扔佢過去。2公婆係度搵錢。

如果係女，就升中4/大學先走，最多老婆跟過去，老公留係香港搵錢。

佢地都講得岩，小朋友大個就有自己世界，應該要諗下自己鍾唔鍾意外國文化同環境，先好全家移民

英國無菜心㗎？

岩，唉，我同佢就衰在有時啲野傾唔到，就算移唔移民都係個要解決既問題...

想當年97前移民條件嚴過而家
香港前景無而家咁差都大把人走

有錢有能力重點係有細路
諗唔到理由唔走

好撚貴，如果你有錢到每個月幾皮野被動收入咪食得起囉，唔係既話改食西蘭花同西生菜喇

我又係兩公婆都冇專業知識乜牌都冇嘅冗員
的確驚過到去連洗廁所都唔請

啲人睇完97前啲無乜讀過書嘅人去到搵唔到工要回流吖嘛

就算自己走唔到都送個仔走
香港教育笑話一個

你去英國打把機會啦.

回流都起碼仲可以返返過去吖嘛

咁澳洲好好多，出去街市買都係1蚊至2蚊一紮，買條節瓜大髀咁粗都係幾蚊澳

重點係呢樣
其中一個要full time湊細路，我都諗緊究竟一份超市執貨工夠唔夠養一家四口

睇人喇，如果有手藝邊洗回流
如果平時靠炒賣既就真係見唔少人返香港。

不過依家好好多架喇，有internet, 手機，ps5,switch等等，去到外國就算要宅都唔會悶先。

十萬一個月都要問呢d問題你就知香港人無得救

其實掉返轉，兩公婆五雞根本冇包袱
過到去做倒垃圾裝修分分鐘仲高人工

兩公婆十雞既過去一定搵唔返
而事實上我兩老婆20雞
想走但已經afford唔到家庭收入跌一半以上

其實講真社會唔同咗，移民谷好多本身做得10年8年嘅30頭一係就出發前搵到，一係就去到幾個月內搵到本行

要走咩都唔使講，唔走有以下嘅藉口可以參考（如果要照顧屋企人嘅除外，係值得敬佩）

0歲：剛剛出世唔使走
10歲：等佢讀多幾年書先，依家去外國好易俾人蝦
20歲：等佢讀埋大學先走
30歲：出嚟做咗幾年野冇理由依家走
40歲：事業嘅高峰唔應該走
50歲：搵多幾年錢退休先走
60歲：退休嘆幾年先走
70歲：我咁老，走來有咩用
80歲：我都就嚟死啦，點解要走
90歲：一世人咩都見過曬，唔使走啦
GG後：而家終於可以移民啦

仲有咩藉口請出招！

無bno

搵得幾皮野我都想為咗小朋友去重新開始
你係咪想小朋友入黨
係咪要佢地做小粉紅

英國係local野好平，但華人野貴。所以食野口味轉到既話可以慳好多。

有小朋友都唔走?

澳洲呢到就一啲啲，可能華人多，早10幾年開始多農場種華人菜之後平咗好多

canada拎咗passport再去uk
有passport 5眼任去~

唔捨得份人工嗰D，你地諗下幾年後仲搵唔搵到呢份糧先啦
陣間6年後先黎失業，第一批嗰D已經BC左

去d窮鄉僻壤，同埋唔好咁重物慾(事實上都無咩俾你買), 無話唔得

十萬其實唔係好高人工㗎咋
你睇吓黑警大導演李桂華做到警司十幾萬一個月都係住麗港城
講返讀書，其實讀私校都已經大把家庭搵多過十萬啦

樓主二公婆加埋月入十皮
過到去要搵返一樣就難d , 但唔會生活唔到呱？
除非月月清無積蓄就無計啦

二人月入十萬都叫高不成低不就

睇過英國啲工同問過前人，要預咗得番1/3

走就實搵唔返呢個數，但出到去支出同生活都唔同，無得咁比

但要做一年野先可以申請
宜家係怕去到搵唔到工做一年

一個養四個
如果收入唔高月月清根本完全正常

千祈唔好走呀!

個個都賣樓移民, 搞到樓價插水咁點算!

唔走, 咁你不如送仔女去大灣區讀書, 既慳錢又可加速溶入新時代, 只要周圍嘅人個個都係真心on9時, 你就唔會覺得個社會on9了

今日覺得8、90年代走的香港人好有遠見，一早知香港會死，好後悔想當年屋企點解無咁諗

而家再唔走，將來BNO Visa計劃完真係唔好喊，仆街自己揀，如果有仔女根本無選擇，除非你想佢地做小粉紅/ 紅衛兵

你今日覺得離開香港有好多野要放棄，但你應為今日有既野可見將來仍會保得住？

其實最重要係儲落幾多係袋，如果無儲蓄既咁緊係走唔到

我走時34 , 兩條化骨龍一歲同四歲
好在走得早

睇你想犧牲自己定犧小朋友
你揀留，預左小朋友第日價值觀會同你好唔同
仲有要諗埋小朋友第日上唔到位你養唔養到佢過世

想走老婆唔肯，真係頭都大埋

利申，家庭狀況同樓主差唔多，有兩件化骨龍

日日洗腦唱紅歌
背雜語錄
仲要出糧收人仔走都走唔到

其實細路愈細走愈好，咁先易適應

巴打去邊?~

有science 底有啲咩分別？讀獸醫？

計真d 係5個
香港地大把家庭月入無佢地一半都一樣養緊咁多人或更多都仲生存到，只係無樓主咁好彩有得選擇，
有得考慮走定唔走

睇下佢願唔願意放棄而家生活質素去換小朋友有個正常既成長環境

差唔多啦

過10年你d仔踢到英超, 養返你轉頭

可以直接讀vet nurse, 我依家要讀多一年GD 先可以讀vet nurse

係呀，可以讀獸醫真心有興趣

我有個frd揾唔到2皮養3個都係咁喇，窮就换黎個3歲小朋友由細到大都係媽媽湊同教，真係醒同開心過其他小朋友。個靚仔咁細個邊知咩叫窮，最緊要係父母係身邊

不過佢個case就真係無錢走喇

咁我問你
有冇仔女？
幾歲？
有冇老婆？
兩公婆加埋搵幾雞？
有幾多位長老要養？

過到去咪又重頭嚟過，冇分別

屌你啲錢四老同個仔有份用㗎
而家喺降低7個人生活質素
移民真係咁易適應曬就唔會咁多人回流
冇錢當然可以話走就走
佢呢啲中產有排諗

應該係80k 年薪嚟

澳洲應該平d?
可以半工讀啊，應該ok 既
加油

1個加2老先過去，一個留係到先?

今時今日好多四大長老都係叫我地走既
同埋 都叫好采 四大長老都唔係藍唔係紅

問題係，“香港搵到錢”而個現狀仲維持到幾耐
我自己搵緊4萬5
老婆搵得2萬
黎緊準備老婆去讀書，而我作為伴侶可以拎到working visa

有啲人係現實啲既
幾年後人地BC先有乜所謂, 又唔係有錢分, 仲有得去就得
佢地只會驚會唔會截龍, 如果英國講明三年內要去, 就真係有三分一人唔見左架嘞

唔係有小朋友先有更大需要走咩?

唔走既話 十多年後你點面對佢地

我細你2年，月入5皮，一直租樓，仲要養車，都有2球🤷🏻‍♂️
你10皮一個月， 竟然同我一樣得2球。

睇樓，有小朋友的洗費好高

200萬樓?...

取捨問題只係你自己先答到自己

取係你嘅下一代可以較輕鬆選擇自己生活方式

捨係宜家嘅生活安穩（包括經濟和家庭），變動必然帶來辛苦，離開comfort zone 未必人人做到

而且事前四老意願都要顧一顧比較好，不竟在海外一來受生活壓力之如返屋企又被四老怨，真係會人都癲

可唔可以做到，

父母在港工作，小朋友去外國？

荒謬只會係個人，唔會係個社會，除非全個社會、全世界、全宇宙嘅人都好荒謬。

其實最荒謬嘅，會唔會係你自己！？

唔係講笑
有細路仲唔走分分鐘大個變紅衞兵

返屋企日日唱紅歌，大聲讀習大大核心思想
到時你一定好後悔冇走

更正睇黎

想洗腦就留。完

屌睇字都覺得好撚辛苦
所以我讀vet nurse 算鳩數

走
真心

快啲走

有小朋友唔洗諗啦唔通想下一代被洗腦，上百度優酷?

正解

梗係走啦有手有腳驚搵唔到食咩

工程更加要走
係香港慘過做狗

工程去邊個國家比較好做?
都係怕去到搵唔到野做

冇細路嘅單身寡佬都走啦,唔係一定要有家庭先走得嘅.

聽完你講..我決定留返係度啦~ hi~

97 d人都係咁講 最後好多都回流左

我返而會仲搵多過香港,仲要係扣埋稅.

97係一味估估下
20係唔洗估，開埋估

月入十萬離唔開舒適圈，唔好走囉！

講得啱呀，vet真係垃圾科黎。利:fresh grad AUS vet

危急或者發生左嘅
我走左啦

咪講咗有事嘅時候 就會即走囉
中文好難明？

話明未發生 點答你啊
我有無講到依家好危急，好大件事啊？
中文好難明？

其實大把人準備緊or準備好
繼續瞓啦你

所以大家應該鬥死嗰啲回流嘅人

十雞梗係唔走啦，揾得個二三雞無野輸先要走。

有能力同識英文我都想走
兩個月入十萬儲夠錢就可以諗走唔走啦

老土d咁講一家人冇野係會攪唔掂

我16年過澳洲同老婆帶住個3個月大仔。都係咁過。

肯捱肯做唔會餓死。繼續留係香港都唔會死，但冇左好多道德低線。

Fg諗緊儲幾多錢先夠
又無女朋友

有事業基礎唔建議走, 盤棋行得好地地無啦啦由頭玩過貪過癮咩

但FG無成本, 低收入無資產, 上哂岸半退休, 呢3類可以諗走

97個震走個班10個有9個都係怕左ccp
如果知呢幾年會香港會極速共產化
你估佢哋重返唔返

其實剩係香港充斥住你依啲批鬥撚 犬儒派
已經好難頂

政權可恥 港豬可憐 港犬可笑

好多再走又同你講

其實回流咗班人已經搞掂晒passport
嚟緊半年一年一定頭也不回咁走

佢地先係贏家
回流完返嚟又繼續搵錢
而家先去享福

有外國護照的隨時走得。

有種稅叫自由稅

識人月入30,000都照走你話你走唔走

我係認真我international 一年學費30萬港紙，畢完業出黎fresh grad人工先得嗰57-58k仲未計讀嗰五六年有幾撚辛苦你做呢行日日見到嘅都係病嘅動物，啲人又on9冇錢就養，冇錢就surrender同安樂死。所以鍾意動物就去做義工啦，vet 同nurse真係咪搞

香港職業貴賤分得咁重，低賤職業的早走早著，實好過留香港。既得利益的高尚職業的走乜春啊。揾多幾年有BNO，最後隨時走都得，最緊要錢離左岸先。

自由無價

要睇bno幾時落閘

讀5年
我負擔到呀，不過無science 底曬鳩氣咁解

其實大部份人係政權眼中都係無威脅既港豬
睇到自己咁高
真相係難聽架啦 負評我囉

仲有 我付出咗幾多唔洗同你交代
唔洗下下屈人係港豬
訓你老母閪

Civil/BSE：唔洗諗，疊埋心水留香港
Mech：美
Elec：美加澳
Chemical：英美
CS：你鍾意啦

38+ 1個小朋友， 之前係香港做管理層， 家庭月入80k

小朋友讀緊小四普通小學， 上月已回英祖國定居。

小朋友已搵到學校， 返學壓力冇咁大， 從來未見過佢自動自覺換校服想返學。

利申： 打算係曼城搞餐飲， 做回香港老本行。

我唔想同你嘈
我諗你誤會哂
重點係 我支持人移民
畢竟西方既民主自由好重要

但唔該唔好講到又咩走難 又剩
你簡簡單單話想過好啲生活咪得
同埋唔好講到留係既人就係訓就係港豬

我其實都贊成有能力嘅就唔好齋諗打工，試吓創業仲好

移民你無工人，即係一個人無得返工
1個人揾錢，食屎咩

星星國

老實講， 過到去英國係冇咁方便，但小朋友比起在香港時開心好多，起碼小朋友見到警察唔再怕。

問自己一個問題：你想個小朋友喺咩環境長大？

去外國係搵唔返呢份糧㗎啦 咪on9
夠駛咪得

無歧視既世界
多D見到自己爺爺麻麻公公婆婆感受親情溫暖
可以同我D朋友既細路一齊玩

以上幾樣移民會無哂
至於洗腦問題, 政治取態, 其實家長識教係好緊要

好快你講廣東話都會俾人歧視

日日講回流
人地拎住外國passport /PR 返嚟搵香港人錢
好多人啲仔女喺晒外國落地生根
有咩事拍拍蘿柚就走
你又估人地有冇後悔當日移民？

果種歧視夠唔夠種族歧視咁勁, 我細個住過美國, 黑鬼又歧你, 白鬼又歧你

十幾萬一個月梗係唔走啦
你地去外國做野一定搵唔返
你淨係射啲細路過外國讀書咪得囉

依家睇到自己好高嘅𠴱個係你
見人講乜都好 你就起晒鋼
睇啲三唔識七講嘢 都拎去同自己比較

中文原來好難明

正路走，外國邊都都賺到同等工資

真係紅衛兵年代

係係係 你𠴱套先最好

講完

咁你咪唔好走喺香港唱紅歌等批鬥囉

快啲走啦
走難呀

下
你第一句就講到人地留港就係訓喎
haha

唔問由至可

一問原來好多人飛咗

視乎樓主移民salary cut幾多
如果cut一半都走得過
但你話得番1/3就不如留港送細路去外國讀書啦
收入大減 去到外國 咪一樣生活艱苦

儲夠錢 你又唔係低技術 online apply好份工 有visa 下一步就移民啦
如果真係好擔心嘅都有個折衷嘅方法 就係兩公婆其中一個過咗去先 land到再全家過去囉

繼續交稅比港共政府打你老母臭閪

走唔係重點 走去邊先係重點

我補習啲國際學校學生，又真係好似無見過家長搵得十皮

能力走到就走 襯佢重細而家係香港讀書洗腦得好勁 更加唔洗諗之後會點 我樓下中學有時經過都聽唔到粵語 自己諗啦

利申90後 儲錢plan緊走有BNO

你出到嚟社會做嘢都有機會講國語/普通話架，有咩問題？

定係你認為講得多國語/普通話，英文會差咗？

屙唔出屎賴地硬？

你接受到大陸個套咪留低Lo

識講唔係問題 問題係個教育

大陸果套係精英主義，基本上依家想走嘅人都唔係精英。

又一件捉5毛 叫人留係香港 你慢慢返大陸嘆世界啦。

睇完咁多巴絲覆你, 感覺係香港越低人工越應該走咁

為左小朋友唔好係咁荒謬嘅香港成長
犧牲都要

你咪走囉，走咗唔好返嚟，返嚟正衰仔！！！////////////////

低人工既人移民成本低d

送個細路去外國讀書先

Civil/ BSE 情況咁惡劣？
呢類工程真係咁難搵野做？

老豆老母50+都想走但英文唔掂5年後入唔到籍試 要走返來？

識d fd嘅例子

civil揸ICE牌去澳洲/英國個邊到都搵到工
不過比較返當地打工仔平均中位數人工，其實香港做Civil/BSE真係唔差過外地好多。不過工時同壓力大好多。

CS就好似無乜局限本身做開MNC有d R公司去外國公幹為移民輔路，又有fd日本WH後搵到電腦工用Working visa繼續留日（人工cut一截）

Mechan同elec日本都好似有market

又响到老吹
以英美計
講買電腦嘢，你睇隔黎台已經有人Amazon過黎香港
價格平過香港或差唔多
飲食自己煮又平過香港
車又平過香港
係出街食嘢貴過香港少少
租又平過香

如果BSE 冇考牌去外國睇黎都似搵唔到工
不過其實都好奇
外國冇BSE既咩

講親都係英國澳洲加拿大美國，其實北歐個邊有冇得諗？做工程既去到個邊係咪更困難呢

人工高嘅人都通常向下流，基層有啲技術嘅人，就有機會向上流。例如廚師、水電工。

月入十萬，但有幾多身家先？有二千萬同得二十萬已經係兩個世界啦

同埋要預4老第日入老人院
條數好襟計
普通市區老人院最少萬幾一個月
排政府隊你預要三年

65歲可以豁免

一句講曬
你想唔想仔女做小粉紅或者集中營？
唔想答案咪得一個
其他都係藉口

自己識既45+既有6個家庭都己經走左，35＋仲諗咁多。。。走啦

咁樂觀...........?!!! 我預30k到已經還神
利申：加埋搵緊110k一個月

Elec 係 electrical 定 electronic

賣左香港層樓，去到諗住老婆唔做了
或者做下生意仔

住完5+1都未到65

你仔女響香港讀多10年書會變成點。。。精神病都醫死你

唐人街大把唔識英文的🙈

但就會冇左呢十幾年同仔女相處的時間

你係香港用amazon買到美國野仲駛去美國買咩 唔少貨送香港仲要free shipping

香港駛鬼揸車咩，美國揸車係日常，香港公共交通係日常，你攞香港公共交通同美國又會美國平d咩？

香港自己煮又會貴過美國自己煮？

除左租（以每尺租計），其他好難認同

其實如果大前題係子女既，就唔洗諗咁多，比最好既佢地

如果想自己仔女將來母語係講蝗語，咪繼續留係香港
成個廣東省有辦俾你睇
廿年前廣州 中山 珠海 東莞 深圳d人全部主要都係講廣東話
跟住外省人湧入，學校用普通話教書
到左今時今日已經好少係街聽到人講廣東話
早幾年過去拜年，個老豆老母既母語係廣東話，但同自己個小朋友已經要用蝗語先溝通到
繼續留係香港，你既小朋友都仲可能無乜野，但第時你個孫係一定會變成支那人

Mech表示我都想去美
佢收先得架

咪呃自己，自住都係投資，有層自己樓已經多唔少財務安排變成可動用資金

得罪講，香港因為太多舊人炒賣樓宇變到新手無巨利可圖，但有班人移民會將香港模式帶到外國，又係想做包租公、包租婆

咁冇計, 申請咗ILR先, 等到65先入籍囉

10皮通常係有樓人仕，賣樓點都有幾球洗下掛

去到外國咪又係一樣, 唔通仔女跟你講廣東話咩, 跟住大個娶鬼妹, 嫁鬼仔還好, 一陣同黑人 印巴 拉丁人一齊, 跟埋佢地信MUSLIM, 喊都無謂

外國civil根本冇前景
英國人工低
澳洲肯做mining就有工做，但已經唔再關construction事（你要當喺geotechnical一部分既話，我都無話可說）

喺外國讀得engine既勁人，有幾多個會揀civil/bse？
係香港講工程嚟嚟去去就係civil/bse先捧到地位咁高

呢個EECS時代，讀Elec/CS最吃香
而Mech本身就係萬金油，進可攻退可守

求其係廣州街頭問人都咁樣
好彩我班純正廣州人親戚仲keep到講廣東話

baby I got a plan run as fast as you can.

外國冇分，直接叫Electrical

咁不如又睇下移民既細路有幾多個會講廣東話? 我識D97移民既親戚d仔女大個都係講英文為主, 係叫聽得明廣東話, 但唔肯講, 其實一樣保留唔到廣東話文化

英國有小部份大學會分，但係主流都係直接叫EEE

遇左走左一定搵唔返香港呢個收入 可能只有4-5成

唔好話廣州, 你試吓放學時間落街行吓.
依家d中學生都係蝗語溝通

為左小朋友一定走

我寧願將來要用英文同自己小朋友溝通都唔想用蝗語
你覺得無問題咪OK
反正條路自己揀 仆街唔好喊

個問題梗係走左仲有無10雞一個月, 有10雞一個月響外國, 走左啦, 仲上來問咩

睇下你有幾多決心..

今年就支安法..拉記者..拉議員..公務員宣誓
出年又有咩法官改革
肯定一年比一年差...

你唔會想你個仔第時大個問你「阿爸點解你個陣唔帶我走？」
就好似而家有d人會問父母點解當年無申請BNO

德國呢度通常都係傳統工程， Automotive Aerospace industrial. 識既人大部分都係做呢d.

好似話要全家過去

咁撚有錢收皮啦

都係Mech既分支

25呢

Mech搵唔到外國工

語言承載埋 文化 精神 氣質㗎

梗係講英文好過蝗語

35歲，小朋友分分鐘讀緊小學/幼稚園，好難一個人送出去

去加拿大/澳洲讀番個master就搞定…

十萬都要諗走唔走

有小朋友 早過去早適應

其實去其他國家就算你地搵唔番10萬都生存到
仲可以有好啲嘅居住環境同教育比小朋友
為下一代梗係走好
唔通留個仔係香港等佢第時做升旗手咩

佢哋感受唔到香港政府有幾衰, 我之前一直睇直播, 佢哋成日問我有乜咁好睇?

有錢 有專業 去到外國 唔介意生活水平跌 走

小朋友幾大?

我見過最痴線係d小朋友係到玩警察vs示威者

做人父母既都唔肯離開依個無得救既地方，以後唔好再話我對啲仔女點好點好，因為你哋冇資格

20萬磅已經大把選擇

成日講好D既居住環境其實係咩? 淨係大D?

香港呢個地理位置, 無咩天災淨係打下風, 一年四季天氣唔太凍唔太熱, 係潮濕D, 未計交通便利, 美食天堂, 娛樂豐富 等等

同你背景差唔同，不過就無小朋友，真係頂唔L順，下年走。

14
17

咁大個都感受唔到？

如果u grad master都唔使讀...

恭喜你，你成功教左2個小朋友做港豬

所有移民問題，一律建議走。

可能係14 months 17 months

lm

一歲四歲走 所以佢哋唔覺得香港發生嘅事同佢哋有關....

歲

專心奶共

因咩解究移民唔係講積蓄
而係講月薪

即走
唔好諗

我兩公婆夾埋搵4萬一個月到，下年都走人

巴打打算去邊？

幾多積蓄

加拿大

技術移民？

初心唔係咁

岩！
仲有，可以接受西方文明教育已經抵翻哂

重視下一代=走
重視上一代=留

你十幾萬真係搵多幾年錢好喎
做兩個月夠你去到一年洗

可能細路大左怨既係點解阿爸後生唔搵多d 錢
好似我地問上一代點解唔儲樓一樣

老母可以陪同到小學畢業
係英國讀完10年書，可以有居留權

如果咁都唔肯成家成世都卑躬屈膝
搵10皮記得準時交稅
好嬲好嬲 算鳩數啦

係因為香港要返工嘅 根本冇時間俾小朋友
所以更加要走

有道理

依家有小朋友都唔好喺香港讀啦
迫你學北蠻語 禁你講粵語
到時呢代 見證香港畀人強姦同化民族滅亡
老咗講粵語 啲後生老嘅當異類

如果畀得起，或者公司benefits包國際學校都可以等小朋友大少少，陪多陣屋企人先走
如果唔係下一代就真係等洗腦

希望個仔大個會明白我
當年係為左佢未來同自由先離開comfort zone

走！點會唔走！

我個小朋友成半班同學走咗，你唔係唔走呀？

我覺得係我地先會咁諗因為無家庭負擔，四大長老仲唔使人照顧，先可以咁瀟灑

完全明白，怕去到畀唔到相等生活畀細路

其實大陸教育無問題，語言無問題，人無問題，文化無問題，最大問題係獨裁，無人權。

天滅中共／我愛維尼熊

有兩句俾你揀，你試下係大陸街度大叫

支持中共宗教政策

我份人比較正面

大陸嘅問題邊係咁簡單吖，大陸嘅問題係人民質素低，而高質素嘅人民又唔會留喺大陸，呢個就係矛盾。

只能說你個人無乜道德觀，無乜平等觀，中國文化“仁義禮智”可能都唔太熟既“新中國人”

係呀，但國家咁好點解高質素既唔打算留呢？都有好多智識分子愛國兼且有能力改變國家架？

外國d野食自己煮好平wor 香港又貴又係入口 點美食天堂

自己乜都煮到？講最簡單 魚生飯整唔整到？十一二點落街整碗車仔麵 外國做唔做到

係外國十一二點就訓啦 仲食乜鬼麵

小弟家庭收入少你一半，
而且無樓(姐係無咩錢去第二度買樓)，
都計劃緊移民。其實睇你點放你既priority,
當我一諗到小朋友要日日係學校對住國旗感動到流淚、學術方面一定要中國是最好的，唔可以有第二種思維、什至連係學校都唔準講廣東話既時候，我就知道要點排了。
我知去到要捱，但我相信只要我肯做，唔做蝗蟲，一家人都一定會生活到落去。
共勉之

借同事ac用

兩公婆35+, 大約9-10萬/月

有小四/小二小朋友

都打算等個仔讀埋小六就過英國

樓都兩個月前賣埋

英國搵緊樓

我無話過普遍大陸人高汁吖

唔好ON9
連美國都唔安全。
去邊都無用

整唔到咩？？

諗住雷丁無咁貴，好d apartment都要三百幾萬，仲未計一年半載無工返

利申：有六球cash 都覺得難

除咗人權自由，第二唔係因為普通話定廣東話，而係獨裁政權無顯示出尊重同埋保育香港文化

所以唔使抵毀話走既都唔係精英啦，我地價值觀唔同，希望你明白啦

大專都得...

大陸教育競爭太大
不過體系好過香港，佢地好興偏才型中小學，好適合偏科撚
中國市場夠大，佢地用中文教學係冇問題，香港用中文教學=玩自己

人同文化就冇得一概而論
我認為西方果套文化/價值觀係based on基督教
雖然香港有受基督教影響，但始終無辦法減弱佛教同道教既影響力
其實香港有唔少人直頭唔信教，只信錢
所以走得既多數都係頂唔順香港既扭曲咗既價值觀/文化先走，信錢果班人會走既意欲唔大

咪撚下下都講歧視

唔係 加拿大好多

有幾難啊魚生飯車仔麵

我地仲有兄弟姊妹唔會走 四大長老又剩返兩大

一早諗通離開唔到香港決不生育

真係好易，我都成日去 fish market 買魚生返屋企整壽司，唔想自己整，落街現成都大鬼把啦，講到無得食噤

外國都好多日本人做廚移民的

香港median兩萬

我屋企行出去100步已經有個日本老伯開嘅壽司舖

唔住apartment 啦. 又要交管理費.
緊係買freehold 物業啦. 做地主.
英國mortgage可以揀還息唔還本
不過對香港人黎講還埋本都好小野姐. 買啲債卷基金收息夠你供樓啦, 再唔係買多層百幾萬收租幫補吓生活.
6 球一個人英國應該夠過世, 一家就一定過到5+1有凸

咩嘢叫通勤

唔好玩啦 高級果d, 你呢碗狗飯黎？

咁係你無fd無夜生活無得揀je

你鍾意做乜咪做乜囉，邊有人管你吖，你跳樓死都無人阻你，不過做任何事自己都要承擔後果。

唔好做雞又要怕柒大

高級嘅你喺外國無得食咩？咪撚on9啦你呢隻5毛

話走既講就易，成10雞野 連登人士收入水平
其實有咩生意可以做到外國生意，真係當香港係純office, 話走就走到

一撚樣，仲要今年買咗樓

我都係，
離開香港最大原因就係學校功課。
做到人都癲。

你master讀邊科

講事實就五毛 外國我都住過 無你地想像中咁美好 不過無人聽入耳架喇

連登不嬲偏激加一廂情願

上年話煲底除罩見 而家無再提啦 義士變哂condom 個個走難變左外國見

都係mech engine, 考牌要master

你自己住鄉下地方然後話乜都無我都係外國住緊我覺得好好喎

去到打算做邊行？

係香港讀master咁傻

走

我身邊嘅紅底教授都plan咗自己仔女係香港讀國際小學先再過去外國讀書

Commute 喎，中學常識有教
唔好話我用蝗語

今年9月開始，好後悔

今年香港咁 你仲比錢係香港讀

即係你做aa狗啦
買賣下話

你幻想下你啲細路第日會好似大陸人咁嘅思維咁你就會知道自己應唔應該走

唔讀bse?

佛教講眾生平等，道教就講人倫，西方係受天主教影響，當然入面有啲已經不合時宜，但大方向都受佢地影響。

係中共先唔講人倫同平等，乜都亂9咁黎咋信錢就唔使講啦，佢地係乜都唔信，利字行頭，同佢地就唔使講咁多道德話題既

果時加拿大咩都未出，以為兩年內走唔到

啱呀，係香港真係唔好生

唔鐘意bse，鐘意mech多d

但學咗左膠思維 支持blm, 支持lgbt, 講大愛 包容

其實我無話你管人，又無話唔會承擔後果，我只係針對你抵毀人地“基本上依家想走嘅人都唔係精英。”，講兩句想你尊重人都唔識，我同意你話留係度既“中國人”真係好低質呀

高級既有錢係邊都食到啦人地整煮家飯，正職又唔係米芝蓮大廚

點解唔講返放工？

會計師

因為細個學返放工用既交通時間叫通勤
正如你英文唔會話time used to work, worker etc, 會用commute time, commuter, long commute/long travel

外國d master真係online learning

香港食高級魚生飯

想要水準就飛去日本食啦

條友唔走咪唔好走囉 攻擊人地 home-cook 煮嘅野

同佢呢 d 人同枱食飯食龍肉都背脊骨落啦

唔洗對隻五毛支那狗咁認真啦

呢個字好似真係大咗先聽過，唔似香港嘅字但係應該係日文傳過嚟唔係支那

有機會係日文傳來，見台灣都多用。
我自己真係十幾年前中學接觸教既

移

巴打係咪英文好好？我成日覺得白領外人唔係native speaker好難爭

係

btw, 其實Fatso碗沙律望落都幾吸引架

因為仔女係外國讀書成長畢業，有自由獨立思想後，咪可以回流。

帶住細路係一定要走，香港既教育同人身安全有排都冇保障，你都唔想你仔女變小糞虹

如果我請朋友嚟食飯緊係會再整靚 d 添

自己煮飯請人食有心思喺度 同出街食兩回事

因為我覺得用理性分析去感化一個網軍都係民主散播既一種唔可以怪佢地既，由細到大都係咁既教育

唉，宜家係香港要好得閑好有心機先煮下飯，。外國大大個廚房又早收工，個心情都唔同啲啦

純正香港口音
有d network 既, 最少可以做返audit
但係唔同係香港符符碌碌有easy money

有小朋友一定要走啦! 要為個細的著想....
你可以找離巿區遠一點的地方住. 交通時間會長左, 不過租金和生活費壓力會冇咁大. 老人家如果冇乜身體問題能照顧自己的話可以等你過去安定左先接佢地去.

上黎連登問
D人實9成9話走

積極儲兩年錢，兩年內CCP 唔收檔，頭也不回！

從來冇做過由低做起就好難搞

打工搵得十萬或者以上多數都係公司中高層或者專業人士，如果要係個邊打返工，人工少一截，稅後更少。同埋要接受比白人甚至印度人踩住，冇乜升遷機會，呢個contrast唔係好多人可以接受到。搵開三萬反而包袱會細啲。總之去個邊就會係專注生活，事業就要隨心d。可能其實咁先係正常嘅，只係香港太扭曲啦。

有返10-20m資產ge就無呢個顧慮，因為都無打算再做嘢。

多謝你，其實都係之前墨爾本封城想食咪自己整。要食omakase嘅話去日本啦，就算香港嘅大部分都唔會好得過日本

唔好on9 la , 月入十萬留響香港做藍絲做港豬有乜問題呀？你擔心仔女做黑暴做黃衞兵第曉批鬥你好過la

但你要諗既係人地黎緊拎走既野都唔係你身上到拎 而係係你既仔女到拎

仲諗住4老？ 你諗下你個仔好過

中學7年都300萬
計埋3年u 400萬埋單

樓主咁愛係香港搵錢嘛
2人月入10萬嘛

濕碎啦

反黎香港把撚咩到時周街普通話，無人識講廣東話

係啊 學啲黑警藍絲咁，把口話愛國愛港，留喺香港逗人工fatfat 就最醒喇
但佢哋暗地裏急急腳送走哂自己啲仔女去外國讀書，
我真係好擔心佢哋啲仔女自己喺外國，會俾外國勢力嘅自由民主價值塗毒，然後番嚟批鬥番班紅/藍/紫嘅父母，甚至分裂國家
到時真係激到嘔血
其實送仔女上大灣區讀先顯得對黨夠忠誠啊
點解黑警藍絲會容許仔女投靠外國勢力嫁，呢班人真係好有可疑

唔走預個小朋友群腥港人?
一齊玩抖音 打機大叫操你媽牛逼死了
雖然去到外國都大量支那人
起碼唔會係學校比人洗腦先

Melbourne 應該都好多正海鮮食，但我上次去唔識搵

無錯，已block

係外國同香港都係做二等公民
我係外國做好過

人人都覺得自己係叻仔叻女嚟架啦，但又有幾多個算得上係精英呀？

有得走就走啦 留係香港會害死自己仔女

6個月已經可以上台演講，少擔心個細路啲英文。

美加日日食菜心，最貴都係20HKD 一磅。 西蘭花同價。

「通勤」日本語 です。然後變蝗語， 應該係

Radio Canada International 蝗語網站:

國際學校肯比錢買債卷就有多小小機會
有心讀既可以試下

係連登問黎都on9 不如去你D家長group問仲好
你得到既回答一定係無錢走唔撚到/諗緊走去邊撚度

10-20m 講真做返少少部署應該都夠食又夠抗通脹

有無樓？其實香港家庭賣左層樓應該都夠嗰邊買返間黎settle住嗰part，跟手小朋友讀state school, 兩公婆慢慢再搵工。

快D走啦屌，比翻工作機會走唔到果D, Plz

屌，我又係咁，老婆就好唔捨得層樓，但層樓要供我租出去又無著數，分分鐘收完租交埋英國稅到時仲要蝕...

走！香港人係佢地眼中係壞分子、太親西方、唔夠根正苗紅，待遇會慢慢似蒙古人 新疆人

賣樓過左去就預左無得番黎，第一買英國樓唔好預期會升值，第二預期埋匯率風險，到時搞唔掂回流番香港一定慘過而家十賠

唔移啦搵成十萬一個月
推仔女讀書算啦

不過早幾日係機場見好多一家大細咁走有啲廿幾三十出頭無小朋友都同老豆老母走

FG冇包伏 係咪應該儲一兩年錢就走
利申儲緊 未知走去邊

唔洗理人

無錯

英國樓升得好勁
仲賺埋匯率

canada

食生菜平過香港

一定走
不過要計掂數先
仲有唔好賣樓
賣左你唔會買得返

有諗過 學緊日文
有個frd移咗去日本幾年 好撚嘆

賣港樓買英國樓賺仲多

問題係樓返條後路比自己
如果賣左樓係英國買
萬一住左一兩年搞唔掂要返香港
英國層樓會難啲放
香港地方樓市流通量一定比英國好

一個大帶個細既走, 留一個係HK

我地同你一樣有兩個細路，一路觀察時機，
其實留係香港不斷比支那同化，
監控，破壞，用晒個庫房d錢，
睇唔到香港有將來。

唔到你唔走

正常賣左港樓
頂多咪用7成錢買英國樓
仲有3成cash驚咩

二百萬，唔得啦，你都係儲幾年錢先，阿仔讀國際幼稚園頂一頂，過幾年去英國起碼語言上無問題

香港樓放租
再係果邊租地方住
住幾年儲夠錢英國買多層咪仲好
反正英國大量新樓
香港樓市唔會跌

係香港10萬可以過幾舒適既生活, 如果唔理政治

但你去外國99%唔可能KEEP到一樣人工, 由天堂落番凡間, 對小朋友又公唔公平呢? 佢可能重刷左好幾次先去到你度, 正常計算有無道德都好, 應該係去外國留學, 小朋友先去入藉最化算, 但代嫁係成長時光....

呢D野點計都係無人可以話到俾你聽, 每人情況都唔同, 只可以自己決定, 而且移民人生大事, 唔好信連登仔

有冇專業先？
冇就直接送小朋友去讀書算啦

下
唔係覺得香港唔掂先要走難架咩？

搞清楚自己想點先
如果覺得香港未來仲好既 咁點解要走
如果覺徥未來香港變做支那既 咁唔賣樓 係咪好矛盾
仲要話留後路比自己

其實講到尾 唔係走難
係借個機會移民拎國籍食兩家茶飯

同意
最現實係送去外國讀書

香港點唔掂樓市都會gogogo

Opportunity cost......

同意 好多嘢唔可以直接比較 價值同取捨人人唔同

幾年後落閘咪死得囉

好似5 成以上先可以租出去喎

平日唔出post
但就係咁喺呢個post發功
同志，辛苦你了

最驚你條後路比港共一刀切, 想返黎都返唔到

香港唔撚掂喇要即走
不過層樓唔賣，留黎收租 留條路比自己返香港

Gogogo ?唔係驚中共充共你層樓架咩？

仲需要問咩？唔走留喺度學好普通話？

上年香港日日示威樓市都無跌

驚既話樓市一早暴跌

走最多就係40+有小朋友果班

如果有技能係手, 或者唔怕做服務業,去果邊一定養得起小朋友
不過小朋友去到要留一年兩年適應, 做大齡學童。

唔驚咁又移民？
即係移民就唔係因為驚中共
只係想拎國籍？

移民目的係？

明顯啦
如果真係驚
資金一早走左

好多人都走撚咗/ 有朋友走咗覆返樓主情況係點啦

反而真係呢個post好少人話無錢走唔撚到

既然唔係走難只係為拎國籍
根本 唔需要考慮咁多
掟個仔去外國咪得

如果結婚有細路。真心要計劃下 一係搵到早D送佢地外國讀書 一係一家走。四大長老唔係最大考慮 老豆養仔仔養仔。宜家你要決定自己後代命運

後生仔廿零歲 讀緊書或做緊野一定要走。支那零死角清算後生。你地有時間成本 支那絕對做得出收護照禁出境

好多巴打講過 移民係講心態 成日用香港做比較 走佐都唔開心 兩頭唔到岸。我係美帝見過唔小呢類移民 日日話自己香港幾風光宜家乜乜乜。好多怨氣

兩公婆一定要有共識 溝通好。由其無後外國住過 異地生活果種打擊係好大下。 宜家資訊發達全球化好好多

有小朋友真係要走
唔好累死佢哋
唔走都係自私撚唔肯挨嘅廢青 將來嘅廢老

我都覺得係既
不過好多人放唔低香港搵錢機會
搵錢一定係香港多
比我揀一定全家過去
Keep返香港層樓收租
放左真係好大機會以後買唔返

啱啱睇番你出過既post好驚d人走晒你層樓大跌價？
定你本身係3毛，見你由上年6.9已經係咁吹淡風

英基幼稚園同私家幼稚園都差唔多價，今年仲要易入左

起下條友底就知係3毛

想儲多兩年錢先

可以參考1949年上海。唔走俾支共掟落街

巳經有幾條block佐既柒頭入黎屌人移民

香港人住慣apartment, 無咁多野煩
住落ok先再搵house

巴打你咁樣篤穿佢地
叫佢地如何是好

我勸你唔好走，如果真係有咁嘅急切，你根本就唔會問呢個問題

黑驚暴徒

你咁爽就無乜誘因走

情況差唔多，搵少你一啲。我個行外國無得撈，去到真係要揸Uber ... 好矛盾走唔走

加拿大想做BSE應該用咩keyword 去搵工？
我search過好似只係時薪worker
唔知去到加拿大可唔可以做返consultant 既工作

收入高 開支相對提升變大
其實好可卑

咪係 純計油錢 都平一半

雖然粗疏但都想講句

根本有小朋友嘅家庭
只要係英加澳嘅eligible route applicants
都唔應該問要唔要走
而係同自己講how and when
磨下磨下只會令屋企同自己辛苦

有4大長老嗰啲
趁佢地健康應該盡早走早啲拎pr 再算
遲啲再多病痛更加無意慾走

份人悲觀
但竟然唔諗吓香港最差情況會係點

認真問 兩公婆非專科畢業
有一個小朋友
攞住2球走唔走好？
去到外國做超市洗大餅生唔生活到

點會生活唔到, 睇你要咩生活

棄名校學位 港爸帶一家四口LOTR移居英國 6歲孖女：點解唔早啲帶我哋嚟？

佢拎廿萬都夠膽走
不過有三間補習社+一層樓
建議巴打上網搵咗工先過去啦

30頭未有小朋友
走倒先會生 生倒的話頭5年媽媽應該返唔到工
只係靠爸爸一個人 希望捱倒

身邊包括自己有小朋友概真係全部都走
環境再惡劣大人都頂到, 但真係唔想小朋友係咁概環境成長

點都係外國讀書好

Same, 諗住賣左香港層樓過左去先生

屌 出年到底會有幾多人賣樓 ...

我有個問題
香港可以幾千蚊請工人湊仔家務
外國係點樣？ 如果兩個都要搵錢

所以外國有所謂牛奶金同托兒服務資助呢啲

應該快d去快d搵工,英國一般都有半年full pay產假

無樓
如果真係要生小朋友真係要預多啲錢
兩個人住同食差啲都無所謂

同一時間 係咪真係有咁多人有錢接貨呢

咁高收入儲夠幾球先移囉

咁撚高人工都唔走

自己唔走，小朋友都要去外國

你睇啲高官自己既仔女就知，佢地幫共產黨打工，自己既仔女走的最快

話時話，好多人都問兩公婆做野點湊個仔

其實多數外國都有良好既托兒服務（價低）
例如俾少少錢可以早d 返學，叫咩breakfast club

大人放工時間又早，湊完丫仔放學就返屋企煮飯
有時夜晚想兩公婆出街就會請babysitter per hour 黎幫手

係香港咁撚變態工時極長+ 無足夠托兒服務，先搞到家家戶戶請工人

兩個加埋得100k係一定要走
有咁快得咁快
100k夠養四大長老都唔夠養個小朋友
你話兩個加埋搵200k就話唔洗走

有小朋友 此 post已完

牛奶金夠唔夠可以一個人唔做野？
同埋係咪唔會請人執野家務？

我已經日日屌屋企2件做乜冇移民走(唔係移唔到,之前老豆做到技術移民)

其實可以搵baby sitter 或者day care, 執屋嘅話可以請housekeeper.... live in我諗真係得bruce wayne 級數先會有

計下條數，托兒服務費用 VS 低人工嗰個可以喺出面搵到幾多。

識得幾個IT9俾人炒咗，係屋企睇仔，炒下股票，賣下eBay，老婆翻工，啲老婆分別做牙醫，會計師，IT9

如果你信得過咪搵啲華人亞婆幫你睇。 以前我亞媽都做過，而家就只有大陸人做啦。

澳洲勁多外國人做Au pair
華人都有好多full time/part time 做nanny，如果有得揀咪揀台灣人

你都可以請個賓賓，每日只做8個鐘，一星期5日，住你食你。 佢就好快可以移民。

啲雇主大部分都係醫生律師猶太人，識人以前開中介公司。

不過而家應該只可以請轉工嘅賓賓。

大把人請人做家務，華人收cash 嘅，或者正式公司有保險有單出俾你嘅都有

牛奶金加拿大一年最多 6765 CAD per child，睇家庭收入

唔好諗掉仔女去外國讀書
Search boarding school syndrome
而且小朋友唔係投資工具 唔好諗住佢幫你移民

唔夠，所以好多 local 都係單邊做野

移民就好多雙工族

唔洗既都，有 European nanny
middle class is ok

以前移民要求相對好低，其實好多人都夠資格，係捱唔住噤解
包括我父母，都係去左兩年，未攞到就回流

European nanny 好多，之前有排 d aussie mom 嘈到拆天話唔准班 nanny 再黎澳洲

sit on daddys

同你一樣

澳洲既話,班nanny實係兼職做埋雞

（警世突發！）發現香港4波疫情的源頭！

唔好覺得十皮好多啦。
英基小學學費$15000左右未計雜費，其他補習興趣班呢？
供車、供樓、食、父母家用、工人開支、交税、教育基金、保險、燈油火臘..所餘無幾咋

英基小學學費冇15000一個月，另外雜費一年都係千鬆。

所餘冇幾還冇幾，但唔會讀唔到。

同樓主差唔多。35+ 有個細（唔夠兩歲）。
兩公婆加埋十萬一個月。Plan緊2022 Q1走。
我唔覺得係放棄香港，我覺得係第二人生嘅開始。

托詞唔洗講咁多，最緊要對得住自己個仔/女就得

你2個唔走小朋友走

仆街
幫我個仔報緊中一
收到council話個負責人放大假放到月尾
個case要等佢放完假先繼續
英國真係好野

傻西瓜黎，
如果有一日去深圳唔洗過關，
再無港幣，
樓價就真係去地獄gogogo

講到咁遠去深圳唔洗過關
即係同民幣自由兌換一樣
十年後都無乜可能

我同樓豬個情況基本上一樣，我就決定要走人，不過上年買左層樓責住左，等多兩年先賣得

多謝你，主要係睇小學，同埋生活費無咁貴

google左Lisa ftb ,唔太明，可唔可以講多少少

比勇氣你

識人45+ ，同你差唔多case 都走
為仔女 為自由
自己辛苦d
放心去英國倒垃圾 都可以養活成家人

多謝你，呢個plan幫年輕人買樓
其實我預3百萬買樓，其他留作生活費
無得用太空人就要一家過去

成班撚樣淨係識叫走
無撚用既

去到就會自己整蛋糕啦

順勢脫離4大長老, 佢地有手有腳食自己啦
博一博, 自己, 老婆, 仔女全部都有新人生

你諗下你個仔將會接受良好高等教育

佢將來可以唔止搵十萬呢

你唔比個機會佢，到時後悔莫及啦

錢搵少左但壓力都生活質素增加

呢個價值係無價既

兒登仔標準答案
緊係走啦屌你老母仲洗問?

如果唔係我點坐你個位喎

但係炒股票要收稅喎

有賺先要交嗟

無賺炒嚟做咩

咁都係收你賺嗰part嗟唔係你買10k，15k賣咗然後成舊15k嚟計

搵到錢就要俾稅

想唔俾？ 加拿大有，就係賭。彩票，賭場贏錢係免稅

交當然唔係問題啦
係驚報漏咗會攪到影響5+1臨尾衰咗

同細路一齊整蛋糕開心過你買個幾千蚊嘅蛋糕俾佢

小朋友大咗絕對唔會記得你買過個幾貴幾貴嘅蛋糕俾佢

但會記得同父母一齊玩嘅快樂時光

放低香港 d 垃圾價值觀啦樓主

你想考牌？你而家做緊bse?

個個做engine 都想，本身打算自己讀開讀埋先
係，8月岩岩grad做到宜家

其實走到去英國
去到當地番咩工先係一個大問題
現加同老婆2個都係幼師
自己就係間私校做緊
我老婆就做緊真係國際幼稚園

但忽然過到去又做唔做得番幼師
定係有d要求簡單d既工種可以做?

心係好想走 因為自己做緊教育
深明現加港共已經想從教育入手
斬殺曬所有黃師
下一步就只係得番愛国愛黨既老坑同新腥港老師
我都唔想我個仔大個接受呢d教育

你地去返幼稚園做應該都一樣既？定果邊幼稚園需要一定資歷／考牌，我見香港好多專頁其實同英國有銜接，係香港搞定都得。

乜都做囉
預左做唔返老本行

咁你係打算繼續留香港做bse定離開香港試下？
我見好多人都話bse呢種工程外國搵唔到野做

我本身都唔想做bse，希望外國搵到mech工
會去試

明明落手落腳搵吓有冇conversion / equivalent 就可以
係都要用個問題嚟框起自己

做唔番老本行就轉行

咁大個人當然係諗清唔同方案有嘅利弊再決定行動
講明為個仔+唔睇好前景
點解仲要好似剩係諗而唔行動呢？
搵完發現走唔到留喺香港都係solution之一
咪盡量將細路排除喺主流教育以外嘅架構度
總好過得個諗字

唔係搞到上法庭，唔應該會有咩影響。

做住私補先

有冇人覺得加拿大英國歐洲太過左膠，立志移民去美國中西部or南部做redneck

有冇右翼撐trump手足一齊嚟討論下

諗起周凱亮

有無巴打解決到交稅問題?
如果成家去 得我一個搵食
搵至少4萬磅先岩岩夠洗

打算走, 但唔係即時走得郁應該要多兩年...
希望到時仲可以走

冇得走，冇特別技能

冇得解決
有收入就要交
4萬磅
巴打帶幾多個人去？

一家四口
主要計下點維持生活
香港有兩層樓 諗住賣左平果層 拎住三百萬過幾年先
4萬磅係年薪喎老友
不過頭一年可能無咁多添

搵十萬都仲要驚

乜撚鳩嘢黑暴呀，屌你老母

唔明樓主擔心啲乜嘢:
1. 去到英國/外國搵唔到工, 或人工大不如香港
2. 小朋友要受愛國教育
3. 要照顧四老
建議樓主 set 咗 priority 先, 然後再討論

我就冇小朋友, 以小弟在美國生活的經驗, 只要身體係健康既, 無長期病患, 唔需要長期打針食藥 (不過英國既醫療比較大眾化啲) . 如果搵唔到文職, 可以捱到苦既, 可以長時間企喺到, 收銀, 貨倉, 地盤都要長時間企. 如果符合到以上條件既, 在外國生活搵餐飯食應該沒問題

香港地揾得10 萬, 交稅都唔止加一個月
租屋/供樓又冇咗一大筆
到頭黎都係住豆腐潤咁細
又供唔起細路去讀國際學校, 逼住被洗腦

唔係仲以為自己真係人上人嘛?

巴打賣晒兩層樓好 d

因為係 uk 半年後先賣要比 cgt 稅

我都知 但賣哂風險好大

我一家三口都只係預~£2k 一個月

打算搵咩工？
成家人得2k 一個月 仲要稅前 點夠洗？
住曼市唔住London?

唔住 London喇，太貴
去都再睇吓搵咩工，本身個人都冇乜技能
係賣咗層樓過去有舊錢燒吓

走啦 共產黨依家思想教育從幼稚園教起

香港人以為乜都要用錢買
以為食貴嘢就叫享受生活
但其實快樂真係可以好簡單

唔走可以叫佢個仔入青年民賤聯，學下點刷鞋
實搵到啖食嘅。